(this.webpackJsonpapp=this.webpackJsonpapp||[]).push([[0],{23:function(s,e,n){},32:function(s,e,n){"use strict";n.r(e);var r=n(1),t=n.n(r),i=n(11),w=n.n(i),a=(n(23),n(5)),h=n(9),o=n(3),u=n(2);let g={1:{question:"\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 R - \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b"],answers:["\u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0435","\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0435","\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"]},2:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u044f\u0437\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0445\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0421\u0430\u0431\u0443\u0440\u043e","\u0442\u0438\u043e\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d \u0425\u043e\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430"]},3:{question:"\u0423\u0447\u0435\u043d\u044b\u0439,   \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439   \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b   \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435   \u0445\u0438\u043c\u0438\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0435\u0432\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b:",rightAnswer:["\u042d\u0440\u043b\u0438\u0445"],answers:["\u042d\u0440\u043b\u0438\u0445","\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440","\u0415\u0440\u043c\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430","\u0424\u043b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433"]},4:{question:"\u0410\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d"],answers:["\u043f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0444\u0435\u0440\u043e\u043d","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c","\u044d\u043a\u043c\u043e\u043b\u0438\u043d"]},5:{question:"\u0410\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a, \u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439:",rightAnswer:["\u0446\u0435\u0444\u0430\u043b\u043e\u0441\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d"],answers:["\u0446\u0435\u0444\u0430\u043b\u043e\u0441\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d","\u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d","\u043b\u0435\u0432\u043e\u043c\u0438\u0446\u0435\u0442\u0438\u043d","\u0441\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043c\u0438\u0446\u0438\u043d"]},6:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0435\u0432\u044b \u0445\u0438\u0440.\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0421\u0430\u0431\u0443\u0440\u043e \u0438\u043d\u043a\u0443\u0431\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438:",rightAnswer:["20-22 \xb0\u0421"],answers:["20-22 \xb0\u0421","36-37\xb0\u0421","30 -32 \xb0\u0421","35-40\xb0\u0421"]},7:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u043f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0430:",rightAnswer:["\u0424\u043b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443"],answers:["\u0424\u043b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443","\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0443","\u041c\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0443","\u0422\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443"]},8:{question:"\u0410\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u043e\u043c\u0438\u0446\u0435\u0442\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043c\u0438\u0446\u0438\u043d"],answers:["\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043c\u0438\u0446\u0438\u043d","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0444\u0435\u0440\u043e\u043d","\u044d\u043a\u043c\u043e\u043b\u0438\u043d","\u043f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d"]},9:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0433\u0440\u0438\u0431\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0432\u043e\u0440\u0438\u043d"],answers:["\u043b\u0435\u0432\u043e\u0440\u0438\u043d","\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043c\u0438\u0446\u0438\u043d","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0444\u0435\u0440\u043e\u043d","\u043b\u0435\u0432\u043e\u043c\u0438\u0446\u0435\u0442\u0438\u043d"]},10:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430"],answers:["\u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u0433\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0437","\u0434\u0438\u0441\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0437","\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f"]},11:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043a \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432"],answers:["\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439","\u0442\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0410\u043f\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0443","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f"]},12:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439:",rightAnswer:["\u0422\u043e\u043a\u0438\u043d"],answers:["\u0422\u043e\u043a\u0438\u043d","\u043c\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","\u0415\u0440\u0435\u043c\u0435\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430","\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440"]},13:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435    \u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439    \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442,    \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439    \u0438\u0437    \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445:",rightAnswer:["\u044d\u043a\u043c\u043e\u043b\u0438\u043d"],answers:["\u044d\u043a\u043c\u043e\u043b\u0438\u043d","\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043c\u0438\u0446\u0438\u043d","\u043f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d","\u043a\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438\u0446\u0438\u043d"]},14:{question:"\u0412 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0445\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u0441\u043c\u044b\u0432\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435:",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043d\u0435\u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u044f"],answers:["\u0441\u0438\u043d\u0435\u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u044f","\u0441\u043f\u043e\u0440 \u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0439","\u0441\u043f\u043e\u0440 \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432","\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"]},15:{question:"\u041f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c - \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a, \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439:",rightAnswer:["\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438"],answers:["\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438","\u0444\u0435\u043d\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438","\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u0435\u043d\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},16:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432, \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0435\u0433\u043e \u0432\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u043f\u0430\u043d\u0438\u044e:",rightAnswer:["\u0430\u0434\u0433\u0435\u0437\u0438\u044f"],answers:["\u0430\u0434\u0433\u0435\u0437\u0438\u044f","\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0438\u043d\u0432\u0430\u0437\u0438\u044f","\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437\u0430"]},17:{question:"\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0435:",rightAnswer:["\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043f\u044b\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439"]},18:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0438 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u043c\u0435\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 (\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u043e\u0432):",rightAnswer:["\u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0430\u0437\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0443 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u0437\u0443"],answers:["\u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0430\u0437\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0443 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u0437\u0443","\u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0430\u0437\u043a\u0438 \u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u043e \u0413\u0440\u0430\u043c\u0443","\u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438","\u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},19:{question:"\u0418\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u044f"],answers:["\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u044f","\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u043b\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f"]},20:{question:"\u0412\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0446\u0438\u0434\u0438\u0432"],answers:["\u0440\u0435\u0446\u0438\u0434\u0438\u0432","\u0440\u0435\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"]},21:{question:"\u0426\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u043c\u0438\u044f"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u043c\u0438\u044f","\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u0446\u0435\u043c\u0438\u044f","\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u0435\u043c\u0438\u044f","\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043f\u0438\u0435\u043c\u0438\u044f"]},22:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u0438\u043d\u043a\u0443\u0431\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0438\u043d\u043a\u0443\u0431\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0440\u043e\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0432\u044b\u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439"]},23:{question:"\u0424\u0430\u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u043b\u0430\u0433-\u0444\u0430\u0437\u0430"],answers:["\u043b\u0430\u0433-\u0444\u0430\u0437\u0430","\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442","\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u0444\u0430\u0437\u0430","\u0433\u0438\u0431\u0435\u043b\u044c"]},24:{question:"\u0410\u044d\u0440\u043e\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f - \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u0443...",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430","\u043f\u043e\u0447\u0432\u044b","\u0432\u043e\u0434\u044b","\u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},25:{question:"\u0422\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0432\u044b\u0448\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0435:",rightAnswer:["\u043e\u0431\u043b\u0435\u0433\u0447\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u044f"],answers:["\u043e\u0431\u043b\u0435\u0433\u0447\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u044f","\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432","\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442","\u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u044f"]},26:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0431\u0438\u043e\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u043b\u0438\u0433\u0430\u0437\u044b"],answers:["\u043b\u0438\u0433\u0430\u0437\u044b","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b","\u043b\u0438\u0430\u0437\u044b","\u043e\u043a\u0441\u0438\u0440\u0435\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0437\u044b"]},27:{question:"\u0424\u0430\u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442"],answers:["\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442","\u043b\u0430\u0433-\u0444\u0430\u0437\u0430","\u043e\u0442\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f"]},28:{question:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b, \u043d\u0443\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0432 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445:",rightAnswer:["\u0433\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b"],answers:["\u0433\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0430\u0443\u043a\u0441\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0445\u0435\u043c\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0444\u043e\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b"]},29:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435     \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431     \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438     \u043f\u043e\u0434     \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c      \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b:",rightAnswer:["\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"]},30:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435,   \u043a   \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439   \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435   \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f   \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e   \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u043b\u044b"],answers:["\u043c\u0435\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u043b\u044b","\u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b","\u043f\u0441\u0438\u0445\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b","\u0441\u0430\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b"]},31:{question:"\u041a \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044e \u043d\u0438\u0437\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b:",rightAnswer:["\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d"],answers:["\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d","\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"]},32:{question:"\u0427\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b \u043a \u0432\u044b\u0441\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b \u0442\u0438\u0444\u0430","\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d"]},33:{question:"\u0423\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0437\u0432\u0443\u043a \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0430:",rightAnswer:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443"],answers:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443","\u043f\u043e\u0432\u0440\u0435\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0414\u041d\u041a","\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u0438","\u0441\u043f\u043e\u0440\u044b"]},34:{question:"\u041a \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u0447\u0443\u0436\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"],answers:["\u0447\u0443\u0436\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u0432\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"]},35:{question:"\u041a \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u0432\u0438\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0443"],answers:["\u0432\u0438\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0443","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0443","\u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u0437\u043b\u044b"]},36:{question:"\u041e\u0442\u0431\u043e\u0440 \u0432\u043e\u0434\u044b \u0432 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0451\u043c\u0430\u0445 \u0431\u0435\u0440\u0443\u0442 \u043d\u0430 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u0435:",rightAnswer:["10-15 \u0441\u043c"],answers:["10-15 \u0441\u043c","0,5 \u0441\u043c","20-30 \u0441\u043c","1 \u043c"]},37:{question:"\u041a \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c"],answers:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0432\u0438\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0443","\u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433","\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c"]},38:{question:"\u041a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438"],answers:["\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u044b"]},39:{question:"\u041a \u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442"],answers:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0430","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d"]},40:{question:"\u0420\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u043a\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f"],answers:["\u043b\u0435\u043a\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f","\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f","\u0430\u043d\u0430\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0441\u0438\u044f","\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0442"]},41:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0435 \u041e\u041a\u0411 \u0438 \u0422\u041a\u0411 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u043e\u0432"],answers:["\u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u043e\u0432","\u0434\u0438\u0441\u043a\u043e-\u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439","\u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439","\u0441\u0435\u0434\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"]},42:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u044b"],answers:["\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u044b","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0430","\u0440\u0435\u0430\u0433\u0438\u043d\u044b","\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442"]},43:{question:"\u0421\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e:",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043d\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0441\u044b \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"]},44:{question:"\u041a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0431\u0435\u0440\u0443\u0442 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043d\u044b \u0432 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435:",rightAnswer:["5 \u043c\u043b"],answers:["5 \u043c\u043b","2 \u043c\u043b","1 \u043c\u043b","\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"]},45:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u044f\u0441\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u0430:",rightAnswer:["\u043f\u043e \u0428\u0443\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0443"],answers:["\u043f\u043e \u0428\u0443\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0443","\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0432 \u0442\u043e\u043b\u0449\u0443 \u0430\u0433\u0430\u0440\u0430","\u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c"]},46:{question:"\u041e\u0431\u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0439 \u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0439\u0442\u0438 \u0432 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442...",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e","\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0440\u0430\u0441\u0444\u0430\u0441\u043e\u0432\u043a\u0438","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438"]},47:{question:"\u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434:",rightAnswer:["\u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c"],answers:["\u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c","\u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0438\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0436\u0435\u043a","\u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432","\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0444\u0443\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c"]},48:{question:"\u0412\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430:",rightAnswer:["\u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b"],answers:["\u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430"]},49:{question:"\u0416\u0438\u0434\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u043e\u0431\u0449\u0435\u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"]},50:{question:"\u041f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435      \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b,      \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435      \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e  \u0438\u043d\u0433\u0440\u0435\u0434\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0443\u043d\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0443\u043d\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435","\u0438\u0437\u043e\u0442\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"]},51:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u044f\u0441\u0430 \u043e\u0442 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0430 \u043e\u0442\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["20 \u0433"],answers:["20 \u0433","100 \u0433","300 \u0433","50 \u0433"]},52:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u044b, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u0438\u0434 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430 \u043e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e:",rightAnswer:["\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"],answers:["\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435","\u043e\u0431\u0449\u0435\u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435"]},53:{question:"\u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430:",rightAnswer:["\u0433\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u043c\u0435\u0441\u044c"],answers:["\u0433\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u043c\u0435\u0441\u044c","\u041c\u041f\u0410","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u041c\u041f\u0411"]},54:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043a\u0443\u0440\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0435\u043b\u043e\u043a"],answers:["\u043a\u0443\u0440\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0435\u043b\u043e\u043a","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d","\u0430\u0433\u0430\u0440-\u0430\u0433\u0430\u0440"]},55:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0410\u043f\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430"],answers:["\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0410\u043f\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430","\u0434\u0438\u0441\u043a\u043e-\u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434","\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u043a\u0430 \u043f\u043e \u0424\u043b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u041f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0446\u0430"]},56:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043c\u044f\u0441\u0435 \u0411\u0413\u041a\u041f \u0432 1\u0433 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u041a\u0435\u0441\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430"],answers:["\u041a\u0435\u0441\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430","\u042d\u0439\u043a\u043c\u0430\u043d\u0430","\u0412\u0421\u0410","\u041c\u041f\u0410"]},57:{question:"\u041f\u0438\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0443 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430:",rightAnswer:["\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e"],answers:["\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e","\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0433\u043e","\u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043b\u0443\u0447\u0435\u0439","\u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0443\u0447\u0435\u0439"]},58:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432"],answers:["\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432","\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432","\u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432"]},59:{question:"\u0414\u043b\u044f      \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430      \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432      \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b       \u0441\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["18-24 \u0447\u0430\u0441\u0430"],answers:["18-24 \u0447\u0430\u0441\u0430","3-10 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","6-12 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","24-48 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"]},60:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0430\u044d\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c:",rightAnswer:["\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e"],answers:["\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e","\u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e","\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0438 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},61:{question:"\u041f\u043e \u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e-\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u044b \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435:",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u043e\u0432 \u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u043e\u0432 \u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430","\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u0451\u0437\u0430","\u0431\u0440\u0443\u0446\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u0430"]},62:{question:"\u0424\u0438\u0437\u0438\u0434\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430:",rightAnswer:["\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0430"],answers:["\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0442\u0430-\u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0412\u0438\u043d\u044c\u044f\u043b\u044f-\u0412\u0435\u0439\u043e\u043d\u0430","\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432"]},63:{question:"\u0420\u0438\u043a\u043a\u0435\u0442\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b \u0432\u044b\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430:",rightAnswer:["\u043a\u0443\u0440\u0438\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043c\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430\u0445"],answers:["\u043a\u0443\u0440\u0438\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043c\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430\u0445","\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445","\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445"]},64:{question:"\u0414\u043b\u044f   \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f   \u0447\u0438\u0441\u0442\u044b\u0445   \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440   \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432   \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 (?) \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435"],answers:["\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 (?) \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435","\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},65:{question:"\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0447\u0430\u0449\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437:",rightAnswer:["1-\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"],answers:["1-\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","3-\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","2-\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","2-3-\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a"]},66:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0435\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u041a\u0438\u0442\u0442\u0430-\u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438"],answers:["\u041a\u0438\u0442\u0442\u0430-\u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438","\u0416\u0421\u0410","\u042d\u043d\u0434\u043e","\u0412\u0421\u0410"]},67:{question:"\u041d\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430"],answers:["\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430","\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0442\u0438\u043d\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430"]},68:{question:"\u0412 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430:",rightAnswer:["3-\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["3-\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","1-\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","2-\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","4-\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},69:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435, \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0435\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443:",rightAnswer:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0430"],answers:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0430","\u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430","\u043d\u0443\u043a\u043b\u0435\u043e\u0438\u0434","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439"]},70:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u0443\u0440\u0435\u0438\u043d:",rightAnswer:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0435"],answers:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0435","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0441\u043b\u043e\u0435","\u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0435","\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0435"]},71:{question:"\u0421\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b"],answers:["\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u043f\u0435\u0440\u043c\u0435\u0430\u0437\u044b","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u043e\u043c\u044b"]},72:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u0431\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b:",rightAnswer:["\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440"],answers:["\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440","\u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439","\u041a\u043e\u0445","\u041c\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432"]},73:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439"],answers:["\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439","\u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u0439","\u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432","\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},74:{question:"\u0420\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435:",rightAnswer:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"],answers:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u043c\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"]},75:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u0443\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a"],answers:["\u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a","\u041c\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440","\u041a\u043e\u0445"]},76:{question:"\u0412\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u0432\u0438\u0434\u0430, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043f\u043e \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"],answers:["\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b","\u0441\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b","\u0445\u0435\u043c\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"]},77:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445:",rightAnswer:["\u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043c\u0438\u043a\u043e\u0440\u043e\u043a\u043a\u043a\u0438","\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u044b"]},78:{question:"\u0421\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c...",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432, \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435;"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432, \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435;","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432, \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445","\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435","\u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},79:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u0432\u0438\u0434\u0430, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043f\u043e \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435:",rightAnswer:["\u0441\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"],answers:["\u0441\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b","\u0431\u0438\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b","\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"]},80:{question:"\u041a\u043e\u043a\u043a\u0438, \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0430\u0440\u0446\u0438\u043d\u044b","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},81:{question:"\u0411\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438","\u0430\u043c\u0444\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438\u0438","\u043b\u043e\u0444\u043e\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438\u0438","\u043c\u043e\u043d\u043e\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438"]},82:{question:"\u042d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u044b \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d\u0430:",rightAnswer:["\u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430"],answers:["\u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430","\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u0438","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0430","\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0430"]},83:{question:"\u041e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u043e\u0447\u0432\u0435, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430 \u043e\u0442 \u0441\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0443\u0447\u0435\u0439","\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"]},84:{question:"\u041f\u0438\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430"],answers:["\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430","\u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438","\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0443\u0447\u0435\u0439","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443"]},85:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443 \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u043f\u0435\u0440\u043c\u0435\u0430\u0437, \u0431\u0435\u0437 \u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0442\u044b \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u044f","\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442","\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u043e\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f"]},86:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d\u0435:",rightAnswer:["\u0438\u0437\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b"],answers:["\u0438\u0437\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b","\u043e\u043a\u0441\u0438\u0440\u0435\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0437\u044b","\u043b\u0438\u0430\u0437\u044b","\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u0430\u0437\u044b"]},87:{question:"\u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u0435:",rightAnswer:["10-20 \u0441\u043c"],answers:["10-20 \u0441\u043c","1 -2 \u0441\u043c","30 -40 \u0441\u043c","\u0433\u043b\u0443\u0431\u0436\u0435 40 \u0441\u043c"]},88:{question:"\u041f\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0443 \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0437\u043e\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b"],answers:["\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u043b\u0438\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0430\u0443\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b"]},89:{question:"\u0422\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0434\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432","\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442","\u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u044f","\u043e\u0431\u043b\u0435\u0433\u0447\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u044f"]},90:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u043e\u043a\u0441\u0438\u0434\u043e\u0440\u0435\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0437\u044b"],answers:["\u043e\u043a\u0441\u0438\u0434\u043e\u0440\u0435\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0437\u044b","\u0438\u0437\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b","\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u0430\u0437\u044b","\u043b\u0438\u0430\u0437\u044b"]},91:{question:"\u041f\u043e\u0447\u0432\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u043c \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u0430"]},92:{question:"\u0412\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c - \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430:",rightAnswer:["\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u0435\u043d\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438"],answers:["\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u0435\u043d\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438","\u0444\u0435\u043d\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438","\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},93:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432, \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0435\u0433\u043e \u0432\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437\u0430"],answers:["\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437\u0430","\u0438\u043d\u0432\u0430\u0437\u0438\u044f","\u0430\u0434\u0433\u0435\u0437\u0438\u044f","\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"]},94:{question:"\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0442\u044f\u0445:",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"]},95:{question:"\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0431 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430:",rightAnswer:["\u0441\u0435\u0434\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0441\u0435\u0434\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439","\u0444\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439","\u0442\u0438\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"]},96:{question:"\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b","\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u0430"]},97:{question:"\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0443 \u043e\u0442 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0443 \u043e\u0442 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438","\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},98:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0441\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0437\u0430\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043d\u044b \u0432 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435:",rightAnswer:["5-6 \u043c\u043b"],answers:["5-6 \u043c\u043b","1 \u043c\u043b","3 \u043c\u043b","8-10 \u043c\u043b"]},99:{question:"\u0421\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0441\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["2-\u044f \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438"],answers:["2-\u044f \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438","3-\u044f \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438","1-5-\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438","1-2-\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438"]},100:{question:"\u041f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b \u0438\u0437 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0441\u0438\u043d\u0438\u043c"],answers:["\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0441\u0438\u043d\u0438\u043c","\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043d-\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u043c","\u0444\u0443\u043a\u0441\u0438\u043d\u043e\u043c","\u043f\u043e \u0413\u0440\u0430\u043c\u0443"]},101:{question:"\u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438","\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0443","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430"]},102:{question:"\u041a \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0430"],answers:["\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0430","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0444\u0435\u0440\u043e\u043d","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u044b","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437"]},103:{question:"\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u0444\u043b\u0430\u043c\u0431\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u0430"],answers:["\u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u0430","\u043d\u043e\u0436\u043d\u0438\u0446\u044b","\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c\u043f\u0435\u043b\u0438","\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0448\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438"]},104:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0435 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430:",rightAnswer:["100\xb0\u0421 - 3 \u0434\u043d\u044f \u043f\u043e 30 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442"],answers:["100\xb0\u0421 - 3 \u0434\u043d\u044f \u043f\u043e 30 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","56-58\xb0\u0421 - 5 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e 1 \u0447\u0430\u0441\u0443","2 \u0430\u0442\u043c. - 30 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","180\xb0\u0421-1\u0447\u0430\u0441"]},105:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u043e\u0432","\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"]},106:{question:"\u0421\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0434\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u044b","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0439"]},107:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043b\u0438\u0437\u043e\u0433\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0444\u0430\u0433 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0435 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430","\u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446","\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b","\u0441\u043f\u043e\u0440\u044b"]},108:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0431\u0435\u0437\u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0442\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0423\u0424\u041e"]},109:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"]},110:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0444\u043b\u043e\u0440\u0443 \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0431\u0440\u0443\u0446\u0435\u043b\u043b\u044b","\u0411\u0413\u041a\u041f","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b"]},111:{question:"\u041f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e \u0443\u0441\u0432\u043e\u044f\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430:",rightAnswer:["\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u0443\u043d\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435","\u0438\u0437\u043e\u0442\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u044b\u0435"]},112:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u041c\u041f\u0411"],answers:["\u041c\u041f\u0411","\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"]},113:{question:"\u0423\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434:",rightAnswer:["\u0430\u0433\u0430\u0440-\u0430\u0433\u0430\u0440"],answers:["\u0430\u0433\u0430\u0440-\u0430\u0433\u0430\u0440","\u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c"]},114:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435","\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043e\u0431\u0449\u0435\u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"]},115:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0420\u0410 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442:",rightAnswer:["\u0441\u043a\u043b\u0435\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a"],answers:["\u0441\u043a\u043b\u0435\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","\u0446\u0438\u0442\u043e\u043b\u0438\u0437","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437","\u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0437"]},116:{question:"\u0420\u0410 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430"],answers:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430","\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0430","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0433\u0433\u043b\u043e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430"]},117:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u041a\u0438\u0442\u0442\u0430-\u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 80\xb0 - 20 \u043c\u0438\u043d"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 80\xb0 - 20 \u043c\u0438\u043d","\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 45\xb0 - 30 \u043c\u0438\u043d","\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 60\xb0 - 15 \u043c\u0438\u043d","\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442"]},118:{question:"\u0413\u0430\u043f\u0442\u0435\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d \u043d\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438\u043d\u0434\u0443\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430, \u043d\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"],answers:["\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d \u043d\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438\u043d\u0434\u0443\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430, \u043d\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u044b, \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442","\u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441"]},119:{question:"\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437:",rightAnswer:["24 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"],answers:["24 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","8 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","10 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","2 \u0447\u0430\u0441\u0430"]},120:{question:"\u041b\u0438\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u0430\u043a\u0443\u0443\u043c\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u0430\u043a\u0443\u0443\u043c\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f","\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0437 \u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f","\u0432 \u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u0430\u043a\u0443\u0443\u043c\u043e\u043c","\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u0430\u043a\u0443\u0443\u043c\u043e\u043c"]},121:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0435\u0432\u044b \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0445\u0438\u0440.\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0438\u043d\u043a\u0443\u0431\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438:",rightAnswer:["12-14 \u0434\u043d"],answers:["12-14 \u0434\u043d","2-4\u0434\u043d","24 \u0447\u0430\u0441\u0430","7 \u0434\u043d\u0435\u0439"]},122:{question:"\u041e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0430 Bordetella \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442:",rightAnswer:["\u0411\u043e\u0440\u0434\u0435 \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0433\u0443"],answers:["\u0411\u043e\u0440\u0434\u0435 \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0433\u0443","\u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0443","\u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443","\u0414. \u0411\u0440\u044e\u0441"]},123:{question:"\u041e\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043e\u0432\u043e\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b"],answers:["\u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043e\u0432\u043e\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u0441\u0442\u0440\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430\u043c\u0438","\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0441\u043e \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u0439","\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430"]},124:{question:"\u041f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f Bordetell",rightAnswer:["\u041a\u0430\u0437\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e-\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"],answers:["\u041a\u0430\u0437\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e-\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u0421\u0430\u0431\u0443\u0440\u043e","\u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430","\u041c\u041f\u0410"]},125:{question:"\u041e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430:",rightAnswer:["35 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432"],answers:["35 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432","42 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u0430","37 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u0430","28 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432"]},126:{question:"\u0421\u043c\u044b\u0432\u044b \u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0438\u0437 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442"],answers:["\u0438\u0437 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442","\u0438\u0437 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430","\u0443\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0433\u043e\u0434\u0430","\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"]},127:{question:"\u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0441\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f Bordetell",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0442\u0430\u043c\u043f\u043e\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u0433\u043b\u043e\u043c 120 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432 \u0432\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0442\u0430 \u0434\u043e \u043e\u0449\u0443\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0438 \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u043c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c"],answers:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0442\u0430\u043c\u043f\u043e\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u0433\u043b\u043e\u043c 120 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432 \u0432\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0442\u0430 \u0434\u043e \u043e\u0449\u0443\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0438 \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u043c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043c\u043f\u043e\u043d \u043f\u043e\u0434 \u0443\u0433\u043b\u043e\u043c 135 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432, \u043d\u0435 \u043a\u0430\u0441\u0430\u044f\u0441\u044c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0438 \u0437\u0443\u0431\u043e\u0432 \u0432\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0434\u043e \u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u0438 \u0438 \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u043c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0442\u0430\u043c\u043f\u043e\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u0433\u043b\u043e\u043c 120 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c \u0438\u0437 \u0437\u0435\u0432\u0430","\u0432\u0441\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},128:{question:"\u041e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0430 Corinebacterium \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442:",rightAnswer:["\u0422. \u041a\u043b\u0435\u0431\u0441 \u0438 \u0424. \u041b\u0435\u0444\u0444\u043b\u0435\u0440"],answers:["\u0422. \u041a\u043b\u0435\u0431\u0441 \u0438 \u0424. \u041b\u0435\u0444\u0444\u043b\u0435\u0440","\u0418. \u041c\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0443","\u041b. \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440","\u0425\u043e\u0431\u0431\u0441"]},129:{question:"\u041f\u0443\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 Corinebacterium:",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043d\u044b\u0439","\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u043e-\u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439","\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"]},130:{question:"\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 Corinebacterium:",rightAnswer:["\u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u0430 \u0410\u041a\u0414\u0421"],answers:["\u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u0430 \u0410\u041a\u0414\u0421","\u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0432\u043a\u0430","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},131:{question:"\u041a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0435 \u0441 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u043e\u0439:",rightAnswer:["\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f"],answers:["\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f","\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f","\u043e\u0441\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c","\u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435 \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u0430\u044e\u0442"]},132:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 - \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b:",rightAnswer:["Escherichia"],answers:["Escherichia","Salmonella","Shigella","Yersinia"]},133:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u0435\u0440\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0444\u043b\u044e\u043e\u0440\u0435\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"]},134:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0437\u044b \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0415. \u0421\u043e\u041d"],answers:["\u0415. \u0421\u043e\u041d","Sh. Flexneri","S. typhi","S. typhimufium"]},135:{question:"\u041e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0432 1 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100"],answers:["\u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100","\u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 50","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442","\u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 150"]},136:{question:"\u041a \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0437\u043e\u043e\u043d\u043e\u0437\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437"],answers:["\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437","\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0438\u0444","\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f","\u044d\u0448\u0435\u0440\u0438\u0445\u0438\u043e\u0437"]},137:{question:"\u041e-\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432:",rightAnswer:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0435"],answers:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0435","\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u0430\u0445","\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0435","\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0435"]},138:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0440\u043e\u0434 \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u044b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430:",rightAnswer:["Escherichia"],answers:["Escherichia","Salmonella","Shigella","Yersinia"]},139:{question:"\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b"],answers:["\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u0430","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u0430"]},140:{question:"\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u0443 \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0431\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439"],answers:["\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439","\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439","\u043d\u0438\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439"]},141:{question:"\u042d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b"],answers:["\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b","\u0441\u043f\u043e\u0440\u044b","\u0446\u0438\u0441\u0442\u044b","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043f\u043e\u0434\u0438\u0438"]},142:{question:"\u041a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u043e\u043f\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439:",rightAnswer:["\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f"],answers:["\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u043d\u0430","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},143:{question:"\u041a \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u043e\u043f\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u0438 \u0441 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043c\u043e\u0434\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439"],answers:["\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u0438 \u0441 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043c\u043e\u0434\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439","\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b","\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},144:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043e\u043f\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e:",rightAnswer:["\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 - \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 - \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 - \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},145:{question:"\u0411\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0444\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c"],answers:["\u0444\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0444\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},146:{question:"\u0421\u0435\u043f\u0441\u0438\u0441\u043e\u043c \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0444\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0444\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},147:{question:"\u0412\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0432 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0437 \u043d\u0435\u0433\u043e"],answers:["\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0432 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0437 \u043d\u0435\u0433\u043e","\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u0432\u0448\u0435\u0435\u0441\u044f \u0432 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u0430","\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0438\u043b\u0438 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u0435","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},148:{question:"\u041a \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c \xab\u043e\u0448\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432\xbb"],answers:["\u0441\u0438\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c \xab\u043e\u0448\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432\xbb","\u0441\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430","\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u044b\u0439 \u0448\u0430\u043d\u043a\u0440","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},149:{question:"\u041f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u043a\u043e\u0430\u0433\u0443\u043b\u0430\u0437\u0430 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0438\u0430\u043b\u0443\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0446\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430","\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043d\u0430"]},150:{question:"\u0413\u0438\u0430\u043b\u0443\u0440\u043e\u043d\u0438\u0434\u0430\u0437\u0430 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0438\u0430\u043b\u0443\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"],answers:["\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0438\u0430\u043b\u0443\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0446\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430","\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043d\u0430"]},151:{question:"\u041b\u0435\u0446\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430\u0437\u0430 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0446\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0446\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430","\u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0438\u0430\u043b\u0443\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043d\u0430"]},152:{question:"\u0421\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043a \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443:",rightAnswer:["Micrococcaceae"],answers:["Micrococcaceae","Neisseriaceae","Pseudomonadaceae","Bacteroidaceae"]},153:{question:"\u0421\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u043e-\u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u044e\u0431\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439"],answers:["\u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u043e-\u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u044e\u0431\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430\u0433\u043d\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u043d","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u043e\u0441\u043e\u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0438","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b"]},154:{question:"\u0421\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432;",rightAnswer:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b"],answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0440","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},155:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041e\u041e\u0418 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0420\u041f\u0413\u0410","\u041f\u0426\u0420","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0444\u043b\u044e\u043e\u0440\u0435\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438"]},156:{question:"\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c:",rightAnswer:["\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b"],answers:["\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b","\u0431\u0440\u0443\u0446\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0442\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438","\u0447\u0443\u043c\u044b"]},157:{question:"\u0421\u043f\u043e\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b"],answers:["\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b","\u0447\u0443\u043c\u044b","\u0442\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438","\u0431\u0440\u0443\u0446\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u0430"]},158:{question:"Y. pestis \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f","\u043a\u043e\u0436\u043d\u043e-\u0431\u0443\u0431\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f"]},159:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0447\u0443\u043c\u044b \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u044b\u043c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u043c \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u043c\u043e\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0431\u0443\u043d\u043a\u0443\u043b\u043e\u0432"],answers:["\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u043c\u043e\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0431\u0443\u043d\u043a\u0443\u043b\u043e\u0432","\u043c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0442\u0430","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u043c\u043e\u0447\u0430"]},160:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0447\u0443\u043c\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"]},161:{question:"\u0411\u0438\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0447\u0443\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445:",rightAnswer:["\u0431\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043c\u044b\u0448\u0430\u0445"],answers:["\u0431\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043c\u044b\u0448\u0430\u0445","\u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u044f\u0445","\u0445\u043e\u043c\u044f\u043a\u0430\u0445","\u043a\u0440\u043e\u043b\u0438\u043a\u0430\u0445"]},162:{question:"\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0431\u0438\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u044b \u043d\u0430 \u0447\u0443\u043c\u0443 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0434\u043a\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u043f\u043e\u0434\u043a\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0435\u0440\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0431\u0440\u044e\u0448\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043b\u044e\u043c\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"]},163:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 Y. pestis \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0441\u0442\u044b:",rightAnswer:["\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0437\u044b"],answers:["\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0437\u044b","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u043e\u043b\u0430","\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u0430"]},164:{question:"Y. pestis \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043a \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u0438\u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043d\u0430\u043c"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u0438\u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043d\u0430\u043c","\u0431\u0435\u0442\u0430-\u043b\u0430\u043a\u0442\u0430\u043c\u0430\u043c","\u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043c","\u0440\u0438\u0444\u0430\u043c\u043f\u0438\u0446\u0438\u043d\u0430\u043c"]},165:{question:"\u041b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u044b \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0437"],answers:["\u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0437","\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0445\u0435\u0442\u043e\u0437","\u0440\u0438\u043a\u043a\u0435\u0442\u0441\u0438\u043e\u0437","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0451\u0437"]},166:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432-\u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440:",rightAnswer:["\u043f\u043e \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443-\u0413\u0438\u0437\u043c\u0435"],answers:["\u043f\u043e \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443-\u0413\u0438\u0437\u043c\u0435","\u043f\u043e \u041e\u0436\u0435\u0448\u043a\u043e","\u043f\u043e \u0411\u0443\u0440\u0440\u0438-\u0413\u0438\u043d\u0441\u0443","\u043f\u043e \u0426\u0438\u043b\u044c-\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0443"]},167:{question:"\u041b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u044b \u0432 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u044f"],answers:["\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u044f","\u0434\u0438\u0441\u043a\u043e-\u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434","\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \xab\u0436\u0435\u043c\u0447\u0443\u0436\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0436\u0435\u0440\u0435\u043b\u044c\u0435\xbb","\u0420\u0421\u041a"]},168:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0437\u0435:",rightAnswer:["\u0433\u0440\u044b\u0437\u0443\u043d\u044b"],answers:["\u0433\u0440\u044b\u0437\u0443\u043d\u044b","\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a","\u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u044b\u0435","\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"]},169:{question:"\u041f\u0443\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0437\u0435:",rightAnswer:["\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439","\u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0443"]},170:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0430 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["6-7 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c"],answers:["6-7 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c","1 \u0433\u043e\u0434","3-4 \u0433\u043e\u0434\u0430","3 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438"]},171:{question:"\u0412\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u0440\u043e\u0437\u0435\u043e\u043b"],answers:["\u0440\u043e\u0437\u0435\u043e\u043b","\u0433\u0443\u043c\u043c","\u0431\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430","\u0442\u0432\u0451\u0440\u0434\u043e\u0433\u043e \u0448\u0430\u043d\u043a\u0440\u0430"]},172:{question:"\u0417\u0430\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c \u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u043e\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0435"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0435","\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e","\u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},173:{question:"\u0417\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0441 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u0430\u0441\u043e\u043c\u044b","\u043f\u0435\u0440\u043c\u0435\u0430\u0437\u044b"]},174:{question:"\u0420\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"],answers:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u043c\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0437\u043e\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"]},175:{question:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b, \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u0441\u0430\u0440\u0446\u0438\u043d\u044b"],answers:["\u0441\u0430\u0440\u0446\u0438\u043d\u044b","\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},176:{question:"\u0411\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a:",rightAnswer:["\u043c\u043e\u043d\u043e\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438"],answers:["\u043c\u043e\u043d\u043e\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438","\u043f\u0435\u0440\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438","\u0430\u043c\u0444\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438","\u043b\u043e\u0444\u043e\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438"]},177:{question:"\u0421\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e - \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430\u043c\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430"],answers:["\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430","\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430","\u043b\u044e\u0431\u044b\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432\u043e \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u044e\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443","\u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},178:{question:"\u0412\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u044b:",rightAnswer:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b"],answers:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b","\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u043b\u044b","\u0433\u0440\u0438\u0431\u044b","\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438"]},179:{question:"\u0412\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443:",rightAnswer:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c"],answers:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c","\u0444\u043b\u0430\u0433\u0435\u043b\u0438\u043d","\u043c\u0443\u0440\u0435\u0438\u043d","\u043f\u0438\u043b\u0438\u043d"]},180:{question:"\u0420\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"]},181:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440"],answers:["\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440","\u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439","\u041c\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","\u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u0433"]},182:{question:"\u0413\u041e\u0421\u0422\u044b \u0438\u043b\u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e","\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u0437\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0431"]},183:{question:"\u0411\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445:",rightAnswer:["\u0441\u0430\u0440\u0446\u0438\u043d\u044b"],answers:["\u0441\u0430\u0440\u0446\u0438\u043d\u044b","\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},184:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043a\u043e\u043d\u0446\u044b \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u043b\u044b \u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b"],answers:["\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u043b\u044b \u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b","\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u044b"]},185:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0442\u043e\u043c\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b"],answers:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b","\u0438\u0437\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b","\u043b\u0438\u0430\u0437\u044b","\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u0430\u0437\u044b"]},186:{question:"\u0424\u0430\u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u0430:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f","\u043e\u0442\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043b\u0430\u0433-\u0444\u0430\u0437\u0430","\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442"]},187:{question:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445:",rightAnswer:["\u0430\u0432\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b"],answers:["\u0430\u0432\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0433\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0445\u0435\u043c\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0444\u043e\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b"]},188:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0431 \u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u0443"],answers:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u0443","\u043d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u0443","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u0443","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0443\u044e \u043d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u0443"]},189:{question:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0435\u0440\u0442\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0441\u0430\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u0441\u0430\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u0442\u044b","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u044b","\u0445\u0435\u043c\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0444\u043e\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b"]},190:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u043e\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u043e\u043a\u0441\u0438\u0440\u0435\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0437\u044b"],answers:["\u043e\u043a\u0441\u0438\u0440\u0435\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0437\u044b","\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u0430\u0437\u044b","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b","\u0438\u0437\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b"]},191:{question:"\u0424\u0430\u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f","\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430","\u043b\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f","\u043e\u0442\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f"]},192:{question:"\u041f\u043e \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u0433\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b"],answers:["\u043d\u0430 \u0433\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u043d\u0430 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u044b","\u043d\u0430 \u043b\u043e\u0444\u043e\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438\u0438","\u043d\u0430 \u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u044b"]},193:{question:"\u041e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c\u0435 \u0432\u043e\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u0432 1 \u043c\u043b"],answers:["\u0432 1 \u043c\u043b","\u04322\u043b","\u0432 2 \u043c\u043b","\u0432 1 \u043b"]},194:{question:"\u041f\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b \u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u0441\u0430\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u043d\u0430 \u0441\u0430\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u0442\u044b","\u043d\u0430 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u044b","\u043d\u0430 \u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u044b","\u043d\u0430 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b"]},195:{question:"\u0424\u0430\u0437\u0430 \xab\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\xbb:",rightAnswer:["\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430"],answers:["\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430","\u043e\u0442\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043b\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f","\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f"]},196:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043a \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e:",rightAnswer:["\u0438\u043d\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0438\u043d\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435","\u044d\u043a\u0437\u043e\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b","\u044d\u043d\u0434\u043e\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b","\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435"]},197:{question:"\u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u044b \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0434\u0451\u0442 \u043a \u0437\u0430\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u043c\u0435\u0442\u0430\u0431\u043e\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430:",rightAnswer:["\u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b"],answers:["\u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b","\u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430","\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u044b","\u0432\u043e\u0434\u0430"]},198:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0413\u041a\u041f \u0442\u0438\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044f\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u0446\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f (\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f)"],answers:["\u0446\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f (\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f)","1 : 5","1 : 10","1 : 100"]},199:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u043e\u0440 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u041e\u0436\u0435\u0448\u043a\u0438"],answers:["\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u041e\u0436\u0435\u0448\u043a\u0438","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0426\u0438\u043b\u044f-\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0413\u0440\u0430\u043c\u0430"]},200:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434:",rightAnswer:["56\u0421-58\u0421 5 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e 1 \u0447\u0430\u0441\u0443"],answers:["56\u0421-58\u0421 5 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e 1 \u0447\u0430\u0441\u0443","100\u0421-3 \u0434\u043d\u044f \u043f\u043e 30 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","180 \u0421-3 \u0434\u043d\u044f \u043f\u043e 30 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","1 \u0430\u0442\u043c.-\u0417\u041e \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442"]},201:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435   \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430,   \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u044b\u0435   \u043f\u0440\u0438   \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c"],answers:["\u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c","\u0433\u0430\u043b\u043e\u0433\u0435\u043d\u044b","\u0445\u043b\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438\u043d","\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u044c"]},202:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435     \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443,     \u043f\u0440\u0438     \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439     \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"]},203:{question:"\u0412\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0439"],answers:["\u043d\u0435\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0439","\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0439","\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0435\u043d \u043b\u0438\u0448\u044c \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432"]},204:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435       \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430,       \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435       \u043f\u043e\u0432\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0444\u0435\u043d\u043e\u043b\u044b","\u0441\u043e\u043b\u0438 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432","\u0433\u0430\u043b\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f"]},205:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435    \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430,    \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435    \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439","\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0438\u044f","\u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0438\u0441\u044c \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430"]},206:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e \u0445\u043b\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0435\u0437\u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0441\u043f\u043e\u0440:",rightAnswer:["5%"],answers:["5%","0,5%","1%","10%"]},207:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f:",rightAnswer:["\u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u043e\u0447\u0430\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f","\u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0430\u044f"]},208:{question:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0443 \u043b\u0435\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0439:",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435"],answers:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435","\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435","\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e","\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"]},209:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435, \u043a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0430\u044e\u0442 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0438 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0436\u0438\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"],answers:["\u0436\u0438\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0435\u043d\u043e\u043b\u0430","\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438","\u0441\u043e\u043b\u0438 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432"]},210:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0433\u0435\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0440\u044b:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0438\u0439"],answers:["\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0438\u0439","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0430\u0440\u0433\u043e\u043b","40% \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d","\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439"]},211:{question:"\u041a\u043e\u043b\u0438-\u0442\u0438\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e\u0434\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0434\u044b (\u043c\u043b), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0411\u0413\u041a\u041f"],answers:["\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0434\u044b (\u043c\u043b), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0411\u0413\u041a\u041f","\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0434\u044b (\u043c\u043b), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0415.\u0441\u043eli","\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0434\u044b (\u043c\u043b), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f Enterococcus faecalis","\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0434\u044b (\u043c\u043b), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0430 Proteus"]},212:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438\u043d\u0435?",rightAnswer:["\u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430"],answers:["\u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430","\u0437\u0430\u043c\u0435\u0434\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043b\u043e\u0440\u0430","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0430\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430","\u043d\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438"]},213:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0437\u0430\u0431\u043e\u0440\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0435 \u0443\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0432 \u0447\u0430\u0448\u043a\u0430\u0445 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438:",rightAnswer:["\u041a\u0440\u043e\u0442\u043e\u0432\u0430"],answers:["\u041a\u0440\u043e\u0442\u043e\u0432\u0430","\u0414\u044c\u044f\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430","\u041f\u0410\u0411-1","\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430"]},214:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u044b \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432:",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430","\u041c\u041f\u0410","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u041c\u041f\u0411"]},215:{question:"\u0418\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0441\u044b\u0440\u044c\u0451\u043c \u0434\u043b\u044f \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043c\u044f\u0441\u043e"],answers:["\u043c\u044f\u0441\u043e","\u0430\u0433\u0430\u0440-\u0430\u0433\u0430\u0440","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430","\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d"]},216:{question:"\u041e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e \u0441\u043e\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u044b \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438"],answers:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438","\u0438\u0437\u043e\u0442\u043e\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438","\u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u044b\u043c\u0438","\u0431\u044b\u0442\u044c \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438"]},217:{question:"\u0418\u043d\u0433\u0440\u0435\u0434\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434:",rightAnswer:["\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0430\u0433\u0430\u0440-\u0430\u0433\u0430\u0440","\u0434\u0440\u043e\u0436\u0436\u0438","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c"]},218:{question:"\u0414\u0438\u0441\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0437\u043e\u043c \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u044b \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430"],answers:["\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u044b \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430","\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0432 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0435","\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0435","\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u044b \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430"]},219:{question:"\u041f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435"],answers:["\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435","\u043e\u0431\u0449\u0435\u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435","\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435"]},220:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0443\u044e \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443:",rightAnswer:["\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"],answers:["\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u041c\u041f\u0410","\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d","\u041c\u041f\u0411"]},221:{question:"\u0410\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434:",rightAnswer:["\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432"],answers:["\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432","\u043f\u0435\u0447\u044c \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430","\u0441\u0443\u0445\u043e\u0436\u0430\u0440\u043e\u0432\u0440\u0439 \u0448\u043a\u0430\u0444","\u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442"]},222:{question:"\u041a \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u041c\u041f\u0410"],answers:["\u041c\u041f\u0410","\u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0433\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u043b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0420\u0430\u043f\u043f\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430"]},223:{question:"\u041a \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0433\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"],answers:["\u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0433\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u041c\u041f\u0410","\u041c\u041f\u0411","\u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0434\u0430"]},224:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0441 \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0436\u0435\u043b\u0442\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0427\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0427\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u041c\u041f\u0410"]},225:{question:"\u041f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0431 \u043f\u043e\u0447\u0432\u044b \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442:",rightAnswer:["25 \u043c2"],answers:["25 \u043c2","15 \u043c2","50 \u043c2","75 \u043c2"]},226:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435     \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430     \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442     \u043d\u0430     \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0445:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d"],answers:["\u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d","\u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b","\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0441 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c\u044e"]},227:{question:"\u0413\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445:",rightAnswer:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"],answers:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u042d\u041c\u0421","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u042d\u043d\u0434\u043e"]},228:{question:"\u041f\u0440\u0438         \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438        \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445        \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0445\u0435\u043c\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442"],answers:["\u0445\u0435\u043c\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442","\u0431\u0438\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d","\u0441\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442"]},229:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["37\xb0\u0421"],answers:["37\xb0\u0421","25\xb0\u0421","50\xb0\u0421","45\xb0\u0421"]},230:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0447\u0432 \u043e\u0442\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043a\u0435 \u0432:",rightAnswer:["5-\u0442\u0438 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445"],answers:["5-\u0442\u0438 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445","3-\u0445 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445","7-\u043c\u0438 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445","9-\u0442\u0438 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445"]},231:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u0433\u043e\u043d\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432"],answers:["\u0433\u043e\u043d\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432","\u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432","\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b"]},232:{question:"\u041a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c \u043f\u0440\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432"],answers:["\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432","\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432","\u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},233:{question:"\u0411\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430:",rightAnswer:["\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0434\u0443\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432"],answers:["\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0434\u0443\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432","\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0430","\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430","\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0437\u0430"]},234:{question:"\u0420\u0438\u043a\u043a\u0435\u0442\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u0443\u044e \u043d\u0430:",rightAnswer:["\u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445"],answers:["\u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445 \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445","\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445"]},235:{question:"\u041d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b"],answers:["\u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430"]},236:{question:"\u0412 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430"],answers:["\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u043e\u043b\u0430","\u0442\u0438\u043d\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430","\u0440\u0430\u0437\u0436\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430"]},237:{question:"\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 S - \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0442\u044c"],answers:["\u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0442\u044c","\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443\u0442 \u0432 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d\u0435 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0430","\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0431\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043b\u0430\u0431\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b"]},238:{question:"\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 R - \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0448\u0435\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435"],answers:["\u0448\u0435\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435","\u0432\u044b\u043f\u0443\u043a\u043b\u044b\u0435","\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0435","\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b"]},239:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0444\u043b\u043e\u0440\u0443 \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0411\u0413\u041a\u041f"],answers:["\u0411\u0413\u041a\u041f","\u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e-\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0431\u0438\u0444\u0438\u0434\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"]},240:{question:"\u042d\u0442\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u044f\u0437\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["Helicobacter pylori"],answers:["Helicobacter pylori","Clostridium.botulinum","Candida albicans","Staphyloccus aureus"]},241:{question:"\u0420\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043d\u0435\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 (\u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439) \u0433\u0435\u043c\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043c\u043e\u0432"],answers:["\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043c\u043e\u0432","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043a\u043b\u0435\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043e\u0441\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430","\u043e\u0441\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},242:{question:"\u0421\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430:",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0441\u043c\u0443\u0442-\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0438\u0442 \u0430\u0433\u0430\u0440\u0435"],answers:["\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0441\u043c\u0443\u0442-\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0438\u0442 \u0430\u0433\u0430\u0440\u0435","\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u042d\u043d\u0434\u043e","\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u041f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u0430","\u043d\u0430 \u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c \u041c\u041f\u0410"]},243:{question:"\u0410\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0432\u043e\u043c\u0438\u0446\u0435\u0442\u0438\u043d"],answers:["\u043b\u0435\u0432\u043e\u043c\u0438\u0446\u0435\u0442\u0438\u043d","\u043f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0444\u0435\u0440\u043e\u043d","\u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d"]},244:{question:"\u0429\u0443\u043f\u043e\u043c \u043e\u0442\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0441\u044b\u0440"],answers:["\u0441\u044b\u0440","\u043a\u0435\u0444\u0438\u0440","\u043f\u043e\u0447\u0432\u0443","\u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e"]},245:{question:"\u0414\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443:",rightAnswer:["\u0438\u043d\u0433\u0438\u0431\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0414\u041d\u041a"],answers:["\u0438\u043d\u0433\u0438\u0431\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0414\u041d\u041a","\u0443\u0433\u043d\u0435\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432","\u0443\u0433\u043d\u0435\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0442 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432","\u0443\u0433\u043d\u0435\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432"]},246:{question:"\u0414\u043b\u044f \u044d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434:",rightAnswer:["\u0418\u0424\u0410"],answers:["\u0418\u0424\u0410","\u043b\u0438\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0420\u0421\u041a","\u0431\u0438\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445;"]},247:{question:"\u0418\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435:",rightAnswer:["4 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"],answers:["4 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","8 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","6 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","2 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"]},248:{question:"\u041f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0438\u043c\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u044b \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u0431\u0438\u0444\u0438\u043a\u043e\u043b"],answers:["\u0431\u0438\u0444\u0438\u043a\u043e\u043b","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0444\u0435\u0440\u043e\u043d","\u044d\u043a\u043c\u043e\u043b\u0438\u043d","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c"]},249:{question:"\u0420\u0435\u0446\u0438\u0434\u0438\u0432\u044b \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430"],answers:["\u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u0434\u0438\u0441\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0437","\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u043e\u0437\u043e\u0432","\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0434"]},250:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442, \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u044b \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0433\u0440\u0435\u0437\u0438\u043e\u0444\u0443\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d"],answers:["\u0433\u0440\u0435\u0437\u0438\u043e\u0444\u0443\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d","\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043c\u0438\u0446\u0438\u043d","\u0440\u0438\u0444\u0430\u043c\u0438\u0446\u0438\u043d","\u043c\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0446\u0438\u043d"]},251:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438 120 \u0421, 20 \u043c\u0438\u043d."],answers:["\u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438 120 \u0421, 20 \u043c\u0438\u043d.","\u0432 \u0441\u0443\u0445\u043e\u0436\u0430\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c \u0448\u043a\u0430\u0444\u0443","\u0442\u0435\u043a\u0443\u0447\u0438\u043c \u043f\u0430\u0440\u043e\u043c","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u0442\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438"]},252:{question:"\u0422\u0435\u043a\u0443\u0449\u0438\u043c \u043f\u0430\u0440\u043e\u043c \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b"],answers:["\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b","\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u0443","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0442\u043b\u0438"]},253:{question:"\u041f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0433\u0435\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0440 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0432 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0430\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"]},254:{question:"\u0423\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u043b\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432:",rightAnswer:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0430\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"]},255:{question:"\u0421\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u043f\u0430\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432:",rightAnswer:["\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435"],answers:["\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435","\u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435","\u043f\u0435\u0447\u0438 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430","\u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435"]},256:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u0431\u0435\u0437\u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u044b, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442:",rightAnswer:["6% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0438\u0441\u0438 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441 0,5% \u043c\u043e\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430"],answers:["6% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0438\u0441\u0438 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441 0,5% \u043c\u043e\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430","70% \u044d\u0442\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442","3% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0437\u043e\u043b\u0430","1% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430"]},257:{question:"\u0414\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0446\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u0446\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u044c"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u044c","\u043a\u0430\u0440\u0431\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430","\u043b\u0438\u0437\u043e\u043b","\u044d\u0442\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"]},258:{question:"\u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0437\u0433\u0430\u0440\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0437\u0433\u0430\u0440\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438","\u0438\u043d\u043a\u0443\u0431\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430","\u043f\u0440\u043e\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"]},259:{question:"\u0425\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043e\u043b \u0434\u043b\u044f \u043c\u0430\u0437\u043a\u043e\u0432 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432 \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0435\u043c\u043a\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445"],answers:["\u0432 \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0435\u043c\u043a\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445","\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0445 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0431\u043a\u0430\u0445","\u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u0430\u0445","\u0432 \u0447\u0430\u0448\u043a\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438"]},260:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0443"],answers:["\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0443","\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u043e\u0434\u0443 \u043a \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0435","\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0443 \u043a \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0435","\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442"]},261:{question:"\u041e\u0442\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u044b \u0432\u044b\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0432 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b"],answers:["\u0432 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b","\u0432 \u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0443","\u0432 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432 \u0431\u0443\u0442\u044b\u043b\u0438"]},262:{question:"\u041f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u043b\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c"],answers:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c","\u0434\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439","\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c","\u0443\u043a\u0441\u0443\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439"]},263:{question:"\u041c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0435\u043c\u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \xab\u0411\xbb \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0446\u0432\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439"],answers:["\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439","\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439","\u0447\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439","\u0431\u0435\u043b\u044b\u0439"]},264:{question:"\u0412 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b"],answers:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},265:{question:"\u0421\u043b\u043e\u0436\u043d\u0430\u044f \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e \u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0443 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0437\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u0437\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0440\u044b","\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b"]},266:{question:"\u041e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430"],answers:["\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},267:{question:"\u041d\u0430 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u044d\u0442\u0430\u043f\u0435 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439:",rightAnswer:["\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0431\u0438\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435"],answers:["\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0431\u0438\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435","\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0444\u0443\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0438\u0440\u043e\u043a \u0441 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c\u044e","\u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u043e\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432","\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0431\u043b\u0430\u043d\u043a \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439"]},268:{question:"\u041f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0440\u0438\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0441\u043b\u0438","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435","\u0433\u0440\u0438\u0431\u044b"]},269:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430, \u043d\u0443\u043a\u043b\u0435\u043e\u0438\u0434"],answers:["\u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430, \u043d\u0443\u043a\u043b\u0435\u043e\u0438\u0434","\u0444\u0438\u043c\u0431\u0440\u0438\u0438, \u043f\u0438\u043b\u0438","\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u0438, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0438\u043b\u0438, \u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u0438"]},270:{question:"\u042d\u0443\u043a\u0430\u0440\u0438\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435, \u0433\u0440\u0438\u0431\u044b"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435, \u0433\u0440\u0438\u0431\u044b","\u043c\u0438\u043a\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"]},271:{question:"\u041f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0440\u0438\u043e\u0442\u044b \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442:",rightAnswer:["\u0433\u0430\u043f\u043b\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0445\u0440\u043e\u043c\u043e\u0441\u043e\u043c"],answers:["\u0433\u0430\u043f\u043b\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0445\u0440\u043e\u043c\u043e\u0441\u043e\u043c","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438","\u043e\u0431\u043e\u0441\u043e\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u044f\u0434\u0440\u043e","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438"]},272:{question:"\u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 - \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434:",rightAnswer:["\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430"],answers:["\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430","\u0411\u0443\u0440\u0440\u0438-\u0413\u0438\u043d\u0441\u0430","\u0426\u0438\u043b\u044f-\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430","\u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430"]},273:{question:"\u0426\u0432\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0430\u043c\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439:",rightAnswer:["\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439"],answers:["\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439","\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439","\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439","\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439"]},274:{question:"\u0426\u0432\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439:",rightAnswer:["\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439","\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439","\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439","\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439"]},275:{question:"\u041a \u0433\u0440\u0430\u043c\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0433\u043e\u043d\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},276:{question:"\u041a \u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438"]},277:{question:"\u041a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0426\u0438\u043b\u044f-\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430"],answers:["\u0426\u0438\u043b\u044f-\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430","\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430","\u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430","\u0411\u0443\u0440\u0440\u0438-\u0413\u0438\u043d\u0441\u0430"]},278:{question:"\u041a \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430","\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e\u0442\u0438\u0444\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d"]},279:{question:"\u041a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0435 \u043f\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0443:",rightAnswer:["\u0411\u0443\u0440\u0440\u0438-\u0413\u0438\u043d\u0441\u0430"],answers:["\u0411\u0443\u0440\u0440\u0438-\u0413\u0438\u043d\u0441\u0430","\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430","\u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430","\u041e\u0436\u0435\u0448\u043a\u043e"]},280:{question:"\u0421\u043f\u043e\u0440\u044b \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0435 \u043f\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0443:",rightAnswer:["\u041e\u0436\u0435\u0448\u043a\u043e"],answers:["\u041e\u0436\u0435\u0448\u043a\u043e","\u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430","\u0411\u0443\u0440\u0440\u0438-\u0413\u0438\u043d\u0441\u0430","\u0413\u0440\u0430\u043c\u0443"]},281:{question:"\u041a \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438"],answers:["\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438","\u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u044b","\u043a\u043b\u0435\u0431\u0441\u0438\u0435\u043b\u043b\u044b","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},282:{question:"\u0417\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442:",rightAnswer:["\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d","\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430"]},283:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0435\u0440\u0435\u043d \u0432\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430"],answers:["\u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430","\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430","\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u0413\u0438\u043c\u0437\u0430","\u041e\u0436\u0435\u0448\u043a\u043e"]},284:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434:",rightAnswer:["\xab\u0432\u0438\u0441\u044f\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043f\u043b\u0438\xbb"],answers:["\xab\u0432\u0438\u0441\u044f\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043f\u043b\u0438\xbb","\u0431\u0443\u043c\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432","\u0414\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e","\u0410\u043f\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430"]},285:{question:"\u041a \u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0445\u0435\u0442\u044b"],answers:["\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0445\u0435\u0442\u044b","\u044d\u0448\u0435\u0440\u0438\u0445\u0438\u0438","\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u043b\u044b","\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"]},286:{question:"\u041a \u0448\u0430\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u044b","\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b"]},287:{question:"\u0412 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0446\u0435\u043f\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},288:{question:"\u0412 \u0432\u0438\u0434\u0435 \xab\u0432\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\xbb \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},289:{question:"\u0425\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043b\u043e\u0444\u043e\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438\u0439:",rightAnswer:["\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a","\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043e\u0431\u043e\u0438\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430\u043c","\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0443"]},290:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u0441 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b"],answers:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},291:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443:",rightAnswer:["\u0442\u0438\u043e\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435\u0432\u0443\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443"],answers:["\u0442\u0438\u043e\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435\u0432\u0443\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443","\u041f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u0430","\u042d\u043d\u0434\u043e","\u043c\u044f\u0441\u043e-\u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"]},292:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0435\u0432\u044b \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b"],answers:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c"]},293:{question:"\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438:",rightAnswer:["24 - 48 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"],answers:["24 - 48 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","72 - 96 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","4 - 5 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","1 - 2 \u0447\u0430\u0441\u0430"]},294:{question:"\u0411\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e:",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0432"]},295:{question:"\u041c\u0430\u0437\u043e\u043a \u043f\u043e \u0413\u0440\u0430\u043c\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0442\u0438\u043d\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0432 \u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430:",rightAnswer:["2 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["2 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","3 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","1 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","4 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},296:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0434\u043b\u044f \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c"],answers:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0443\u043a\u043b\u043e\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a","\u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439","\u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e"]},297:{question:"\u041f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u0431\u0435\u043b\u043e\u043a, \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0442\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439"],answers:["\u0442\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439","\u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435","\u0432 \u0441\u0443\u0445\u043e\u0436\u0430\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c \u0448\u043a\u0430\u0444\u0443","\u043a\u0438\u043f\u044f\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"]},298:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u041a\u043b\u0438\u0433\u043b\u0435\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e:",rightAnswer:["\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a\u0435"],answers:["\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a\u0435","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b","\u0446\u0432\u0435\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f","\u043f\u043e\u0447\u0435\u0440\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u043e \u0445\u043e\u0434\u0443 \u0443\u043a\u043e\u043b\u0430"]},299:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0437\u0430\u0441\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c:",rightAnswer:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c"],answers:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439","\u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c","\u043f\u043e \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u043c"]},300:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0437\u0430\u0441\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0436\u0438\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c:",rightAnswer:["\u0443\u043a\u043e\u043b\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a"],answers:["\u0443\u043a\u043e\u043b\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a","\u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439","\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c","\u043f\u043e \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c"]},301:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043a \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u043d\u0430\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u0430:",rightAnswer:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c"],answers:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0441 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439","\u043f\u043e \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c","\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c"]},302:{question:"\u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u043c:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b"],answers:["\u043f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b","\u043f\u0440\u043e\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430","\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0430\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430"]},303:{question:"\u0421\u0430\u0445\u043e\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e:",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u041a\u0438\u0442\u0442\u0430-\u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438","\u043c\u044f\u0441\u043e-\u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d\u0430","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d\u0430"]},304:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c"],answers:["\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c","\u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c","\u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c","\u0432 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c"]},305:{question:"\u041a \u043e\u0431\u0449\u0438\u043c \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u041c\u041f\u0410, \u041c\u041f\u0411"],answers:["\u041c\u041f\u0410, \u041c\u041f\u0411","\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u042d\u043d\u0434\u043e, \u041f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u041e\u043b\u044c\u043a\u0435\u043d\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0420\u0435\u0441\u0441\u0435\u043b\u044f"]},306:{question:"\u041a \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440, \u0416\u0421\u0410"],answers:["\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440, \u0416\u0421\u0410","\u041c\u041f\u0410, \u041c\u041f\u0411","\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u041a\u043b\u0438\u0433\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0420\u0435\u0441\u0441\u0435\u043b\u044f","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u041c\u041f\u0410"]},307:{question:"\u041a \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430, \u041a\u043b\u0438\u0433\u043b\u0435\u0440\u0430"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430, \u041a\u043b\u0438\u0433\u043b\u0435\u0440\u0430","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440\u044b","\u041c\u041f\u0410, \u041c\u041f\u0411","\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u041c\u041f\u0410 \u0438 \u041c\u041f\u0411"]},308:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u043a \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0430\u0433\u0430\u0440 - \u0430\u0433\u0430\u0440\u0430:",rightAnswer:["1,5-2%"],answers:["1,5-2%","0,7-1%","0,3-0,7%","\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 5%"]},309:{question:"\u0418\u0437\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u044f","\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430","\u0432\u0438\u0434","\u0448\u0442\u0430\u043c\u043c"]},310:{question:"\u0421\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432, \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043f\u0435:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u0446\u0435\u043d\u043e\u0437"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u0446\u0435\u043d\u043e\u0437","\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f","\u0431\u0438\u043e\u0442\u043e\u043f","\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043f"]},311:{question:"\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0438\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443, \u043f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441\u044f \u0432\u0440\u0435\u0434 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c","\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c","\u043c\u0443\u0442\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"]},312:{question:"\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439:",rightAnswer:["\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"],answers:["\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c","\u043c\u0443\u0442\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"]},313:{question:"\u0422\u0438\u043f \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u044b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043c\u0431\u0438\u043e\u0437"],answers:["\u0441\u0438\u043c\u0431\u0438\u043e\u0437","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c","\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c","\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0441\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"]},314:{question:"\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u0441\u0435, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435:",rightAnswer:["\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b"],answers:["\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b","\u044d\u0448\u0435\u0440\u0438\u0445\u0438\u0439","\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u0431\u0438\u0444\u0438\u0434\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"]},315:{question:"\u041e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u0438\u0444\u0438\u0434\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"],answers:["\u0431\u0438\u0444\u0438\u0434\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u044b","\u0438\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0438\u0438","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b"]},316:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u044b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043c\u0435\u0442\u0430\u0431\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f","\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f"]},317:{question:"\u041a \u0445\u0438\u043c\u0438\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0435\u0432\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0438"],answers:["\u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0438","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438","\u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433"]},318:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043a \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434:",rightAnswer:["\u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u043d\u044b\u0439","\u0410\u043f\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430","\u0414\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e","\u0428\u0443\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430"]},319:{question:"\u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432 \u043b\u0435\u0447\u0435\u0431\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d"],answers:["\u043f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d","\u043f\u043e\u043b\u0438\u043c\u0438\u043a\u0441\u0438\u043d","\u0433\u0440\u0430\u043c\u0438\u0446\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d"]},320:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0434\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443:",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0435\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438"],answers:["\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0435\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438","\u043a\u043e\u043d\u044a\u044e\u0433\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f"]},321:{question:"\u041f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0432 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b"],answers:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b","\u0433\u0440\u0438\u0431\u044b","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435"]},322:{question:"\u042f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0437\u043e\u0433\u0435\u043d\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c\u0430 \u0444\u0430\u0433\u0430 \u0432 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"],answers:["\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c\u0430 \u0444\u0430\u0433\u0430 \u0432 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0432\u044b\u0445\u043e\u0434 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446"]},323:{question:"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 Vira \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0434\u0440\u0430."],answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0434\u0440\u0430.","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 \u043d\u0443\u043a\u043b\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0431\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"]},324:{question:"\u042f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c\u0430 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430 \u0432 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c\u0430 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430 \u0432 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0438\u043d\u0430","\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430 \u0432\u0438\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0432\u0438\u0440\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432","\u0443\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432"]},325:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a"],answers:["\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","\u041c\u041f\u0411","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u042d\u043d\u0434\u043e","\u041c\u041f\u0410"]},326:{question:"\u041a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435:",rightAnswer:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u0430","\u0441\u043f\u043e\u0440","\u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b","\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432"]},327:{question:"\u0424\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043c\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d"],answers:["\u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d","\u0441\u043f\u043e\u0440\u044b","\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d"]},328:{question:"\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u044f"],answers:["\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u044f","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u044f","\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0430 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0435"]},329:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a"],answers:["\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","\u0411 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u042d\u043d\u0434\u043e","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0442\u0430-\u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430-\u0411\u043b\u0435\u0440\u0430"]},330:{question:"\u041c\u0435\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"],answers:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0441\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"]},331:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c","\u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u044b \u043e\u0431\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430","\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430","\u0438\u0433\u0440\u0443\u0448\u043a\u0438"]},332:{question:"\u041a \u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0443\u0442\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0443\u0442\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439","\u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u044b\u0439","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"]},333:{question:"\u041f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0435\u043c \u0436\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0440\u0435\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0440\u0435\u0446\u0438\u0434\u0438\u0432"]},334:{question:"\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c"],answers:["\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c","\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435","\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a","\u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u043e\u0435"]},335:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435"],answers:["\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435","\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u044b","\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u044b \u043e\u0431\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445"]},336:{question:"\u041f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c - \u044d\u0442\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e:",rightAnswer:["\u0432\u0438\u0434\u0430"],answers:["\u0432\u0438\u0434\u0430","\u0448\u0442\u0430\u043c\u043c\u0430","\u0440\u043e\u0434\u0430","\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432"]},337:{question:"\u0412\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c - \u044d\u0442\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e:",rightAnswer:["\u0448\u0442\u0430\u043c\u043c\u0430"],answers:["\u0448\u0442\u0430\u043c\u043c\u0430","\u0432\u0438\u0434\u0430","\u0440\u043e\u0434\u0430","\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432"]},338:{question:"\u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u0443 \u043e\u0442 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0430"],answers:["\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0430","\u043f\u0438\u043b\u0438","\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043d\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u043d","\u0437\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430"]},339:{question:"\u0412\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b"],answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b","\u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0430","\u0442\u0438\u043d\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432"]},340:{question:"\u0421\u0435\u043f\u0441\u0438\u0441 - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442","\u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445"]},341:{question:"\u041f\u0430\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432"],answers:["\u0432\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432","\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"]},342:{question:"\u0412\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0435\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e-\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430"],answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e-\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0445 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0433\u043b\u0430\u0437","\u043a\u043e\u0436\u0430"]},343:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0437\u043e\u043e\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435"],answers:["\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435","\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a","\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u044b","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445"]},344:{question:"\u041a\u043e\u043a\u043a\u0438 - \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b"],answers:["\u0441\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b","\u0447\u0443\u043c\u044b","\u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0430","\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"]},345:{question:"\u0413\u0440\u0430\u043c\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043a\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0433\u043e\u043d\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0432\u0435\u0439\u043b\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b","\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},346:{question:"\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0416\u0421\u0410, \u0441\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d"],answers:["\u0416\u0421\u0410, \u0441\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u041a\u0438\u0442\u0442\u0430-\u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0426\u0435\u0439\u0441\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u042d\u043d\u0434\u043e, \u041f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u0430","\u041c\u041f\u0410, \u041c\u041f\u0411"]},347:{question:"\u041f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u0430\u043c"],answers:["\u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u0430\u043c","\u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u0430\u043c","\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u0430\u043c","\u043a\u0430\u043f\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043c"]},348:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0410\u041a\u0414\u0421"],answers:["\u0410\u041a\u0414\u0421","\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d","\u0411\u0426\u0416","\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d"]},349:{question:"\u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d"],answers:["\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d","\u0436\u0438\u0432\u0430\u044f \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043c.\u043e.","\u0436\u0438\u0432\u0430\u044f \u0430\u0442\u0442\u0435\u043d\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043c.\u043e.","\u0443\u0431\u0438\u0442\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043c.\u043e."]},350:{question:"\u0412\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430"],answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432","\u043f\u043e\u0432\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u0436\u0430","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043d\u043e\u0441\u043e\u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0438"]},351:{question:"\u041f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430:",rightAnswer:["\u0410\u041a\u0414\u0421"],answers:["\u0410\u041a\u0414\u0421","\u0421\u0422\u0418","\u0411\u0426\u0416","\u0411\u041a\u0412"]},352:{question:"\u041f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0410\u041a\u0414\u0421"],answers:["\u0410\u041a\u0414\u0421","\u0421\u0422\u0418","\u0411\u0426\u0416","\u0411\u041a\u0412"]},353:{question:"\u041f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430:",rightAnswer:["\u0411\u0426\u0416"],answers:["\u0411\u0426\u0416","\u0421\u0422\u0418","\u0410\u041a\u0414\u0421","\u0411\u041a\u0412"]},354:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u0435:",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"],answers:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a","\u0433\u0440\u044b\u0437\u0443\u043d\u044b","\u043f\u0442\u0438\u0446\u044b","\u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435"]},355:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"],answers:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a","\u0433\u0440\u044b\u0437\u0443\u043d\u044b","\u043f\u0442\u0438\u0446\u044b","\u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435"]},356:{question:"\u0412\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u0430 \u0410\u041a\u0414\u0421 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430"],answers:["\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430","\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430","\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b","\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430"]},357:{question:"\u0410\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435:",rightAnswer:["\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u044b\u043f\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0438\u0444"],answers:["\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u044b\u043f\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0438\u0444","\u044d\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u044b\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444","\u043a\u0443-\u043b\u0438\u0445\u043e\u0440\u0430\u0434\u043a\u0438","\u044d\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0438\u0444"]},358:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u0447\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438:",rightAnswer:["\u0431\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u0438\u043e\u0437\u0430\u0445"],answers:["\u0431\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u0438\u043e\u0437\u0430\u0445","\u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0435","\u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0437\u0430\u0445","\u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u0430\u0445"]},359:{question:"\u041d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["Cl.botulinum"],answers:["Cl.botulinum","Cl.tetani","Cl.septicum","H.pylori"]},360:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0435:",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"],answers:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a","\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435","\u043e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d\u044b","\u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"]},361:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u043e\u0433\u043e \u0448\u0430\u043d\u043a\u0440\u0430"],answers:["\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u043e\u0433\u043e \u0448\u0430\u043d\u043a\u0440\u0430","\u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0433\u043e \u0448\u0430\u043d\u043a\u0440\u0430","\u0433\u0443\u043c\u043c\u044b","\u0440\u043e\u0437\u0435\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0441\u044b\u043f\u0438"]},362:{question:"\u041a \u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442, \u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c"],answers:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442, \u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0430","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},363:{question:"\u041a \u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e- \u0438 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e- \u0438 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0444\u0435\u0440\u043e\u043d"]},364:{question:"\u0412 \u0441\u043b\u044e\u043d\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b:",rightAnswer:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c"],answers:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c","\u043f\u0440\u043e\u043f\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u0438\u043d","\u043b\u0435\u0439\u043a\u0438\u043d"]},365:{question:"\u0413\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430:",rightAnswer:["\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439"],answers:["\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439","\u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439","\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"]},366:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b"],answers:["\u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b","\u0433\u0430\u043c\u043c\u0430-\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d\u044b","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438","\u0444\u0430\u0433\u0438"]},367:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0433\u0430\u043c\u043c\u0430-\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d\u044b"],answers:["\u0433\u0430\u043c\u043c\u0430-\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d\u044b","\u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b","\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b","\u0444\u0430\u0433\u0438"]},368:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0430\u043c\u043c\u0430-\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432"]},369:{question:"\u0424\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e-\u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430"],answers:["\u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e-\u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e-\u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430"]},370:{question:"\u0424\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u0438\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u044f\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u0438\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u044f\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},371:{question:"\u041b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c-\u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430"],answers:["\u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e-\u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e-\u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430"]},372:{question:"\u041b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c - \u044d\u0442\u043e \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442, \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439:",rightAnswer:["\u043f\u0435\u043f\u0442\u0438\u0434\u043e\u0433\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d (\u043c\u0443\u0440\u0435\u0438\u043d)"],answers:["\u043f\u0435\u043f\u0442\u0438\u0434\u043e\u0433\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d (\u043c\u0443\u0440\u0435\u0438\u043d)","\u043f\u0435\u043f\u0442\u0438\u0434\u044b","\u043b\u0438\u0437\u0438\u043d","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u043d\u044b"]},373:{question:"\u041a \u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u0413\u0440\u0430\u043c\u043c + \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u0413\u0440\u0430\u043c\u043c + \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0413\u0440\u0430\u043c\u043c - \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u044b","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b"]},374:{question:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438 - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b"],answers:["\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0433\u043b\u0438\u044f \u0426\u041d\u0421","\u043a\u0443\u043f\u0444\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},375:{question:"\u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438 - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043c\u043e\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u043c\u043e\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b","\u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b"]},376:{question:"\u041a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442 - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432"],answers:["\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434","\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434","\u043b\u0438\u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434"]},377:{question:"\u041a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435:",rightAnswer:["56\xb0\u0421"],answers:["56\xb0\u0421","45\xb0 \u0421","22\xb0\u0421","37\xb0\u0421"]},378:{question:"\u041d-\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 - \u044d\u0442\u043e \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d:",rightAnswer:["\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439"],answers:["\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"]},379:{question:"\u041d- \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a"],answers:["\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434","\u043b\u0438\u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434","\u043d\u0443\u043a\u043b\u0435\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u0434"]},380:{question:"\u041e-\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 - \u044d\u0442\u043e \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d:",rightAnswer:["\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"]},381:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u043c \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u041c"],answers:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u041c","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0410","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0415","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d G"]},382:{question:"\u041c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d:",rightAnswer:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0410"],answers:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0410","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u041c","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0415","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d G"]},383:{question:"\u0420\u0435\u0430\u0433\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0415"],answers:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0415","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0410","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u041c","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d G"]},384:{question:"\u0412 \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0435 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d G"],answers:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d G","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0410","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u041c","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0415"]},385:{question:"\u0410\u043d\u0430\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0448\u043e\u043a \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e:",rightAnswer:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0415"],answers:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0415","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0410","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u041c","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d G"]},386:{question:"\u0421\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b"],answers:["\u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0438\u0434\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432"]},387:{question:"\u0421\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044e \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0438\u0434\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f"],answers:["\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0438\u0434\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432"]},388:{question:"\u0417\u0430 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0443 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0412-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u0412-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b"]},389:{question:"\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0417\u0422 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u043e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0430"],answers:["\u043e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0430","\u0430\u043d\u0430\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0448\u043e\u043a","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c","\u0441\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u0445\u043e\u0440\u0430\u0434\u043a\u0430"]},390:{question:"\u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0432\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442):",rightAnswer:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u041c"],answers:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u041c","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0410","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0415","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d G"]},391:{question:"\u0410\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0430 \u043f\u043e \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0435:",rightAnswer:["\u0431\u0435\u043b\u043a\u0438"],answers:["\u0431\u0435\u043b\u043a\u0438","\u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b","\u0436\u0438\u0440\u044b","\u043b\u0438\u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434\u044b"]},392:{question:"\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b:",rightAnswer:["\u0432\u0438\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430, \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433"],answers:["\u0432\u0438\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430, \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433","\u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430, \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c","\u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0430, \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0443\u0437\u043b\u044b","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c, \u043b\u0438\u043c\u0444\u0430"]},393:{question:"\u0421\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u043e\u043c"],answers:["\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u043e\u043c","\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430 \u0441 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u043e\u0439","\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u043e\u043c","\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430"]},394:{question:"\u0412 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043d\u044b\u0435","\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u043c\u044b\u0435","\u0430\u0443\u0442\u043e\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u044b"]},395:{question:"\u041a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0437\u0430 (\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430)"],answers:["\u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0437\u0430 (\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430)","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438","\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438"]},396:{question:"\u041f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u0433\u0435\u043c\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435:",rightAnswer:["\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0430 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \xab\u0437\u043e\u043d\u0442\u0438\u043a\u0430\xbb"],answers:["\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0430 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \xab\u0437\u043e\u043d\u0442\u0438\u043a\u0430\xbb","\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0430 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0445\u043b\u043e\u043f\u044c\u0435\u0432","\u043b\u0438\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438","\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0430 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \xab\u043f\u0443\u0433\u043e\u0432\u043a\u0438\xbb"]},397:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u0435 /\u043e\u0440\u0430/ \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438:",rightAnswer:["1:05"],answers:["1:05","0,111111111","1:50","0,1 80555556"]},398:{question:"\u0421\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0421\u041a (\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430) \u0438\u043d\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445:",rightAnswer:["56 \u0433\u0440. 30 \u043c\u0438\u043d."],answers:["56 \u0433\u0440. 30 \u043c\u0438\u043d.","100 \u0433\u0440. 20 \u043c\u0438\u043d.","100 \u0433\u0440. 30 \u043c\u0438\u043d.","80 \u0433\u0440. 30 \u043c\u0438\u043d."]},399:{question:"\u041a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 AG (\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d) \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438","\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0433\u0435\u043b\u0435","\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u0435\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438"]},400:{question:"\u0412 \u0420\u041d\u0413\u0410 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043c\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043c"],answers:["\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043c","\u0436\u0438\u0432\u044b\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b","\u0443\u0431\u0438\u0442\u044b\u0435 \u043c/\u043e","\u0433\u0430\u043f\u0442\u0435\u043d\u044b"]},401:{question:"\u041a\u043e\u043b\u0438\u0444\u0430\u0433\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u041f\u0410 \u0441 E.coli:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0430"],answers:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0430","\u0431\u0435\u043b\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438","\u0447\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438","\u0448\u0435\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438"]},402:{question:"\u0413\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 - \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438:",rightAnswer:["\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0440\u0435\u0438"],answers:["\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0440\u0435\u0438","\u0440\u0435\u0432\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430","\u0440\u043e\u0436\u0438","\u0441\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b"]},403:{question:"\u0421\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u043e\u0432, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435","\u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u043b\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f"]},404:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0435\u0441\u0442:",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u043a\u043e\u0430\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u043a\u043e\u0430\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438","\u0436\u0435\u043c\u0447\u0443\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0436\u0435\u0440\u0435\u043b\u044c\u044f","\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430"]},405:{question:"\u0422\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u044b, \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u0446\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b\u043c \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u043c:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435","\u044d\u043a\u0441\u0444\u043e\u043b\u0438\u0430\u0442\u0438\u043d","\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u043d"]},406:{question:"\u041d\u0430 \u0436\u0435\u043b\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e-\u0441\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u043c \u0430\u0433\u0430\u0440\u0435 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438:",rightAnswer:["S- \u0442\u0438\u043f\u0430 \u0441 \u0437\u043e\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0446\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"],answers:["S- \u0442\u0438\u043f\u0430 \u0441 \u0437\u043e\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0446\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0440\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0441 \u0437\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0435\u0442\u0430-\u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0437\u0430","S- \u0442\u0438\u043f\u0430 \u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0441 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043b\u0438 \u0431\u0435\u0437","\u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u0442\u043e\u0447\u043a\u0430"]},407:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0432\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a \u0410"],answers:["\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a \u0410","\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a \u041c","\u0431\u0435\u043b\u043a\u0438 R \u0438 \u0422","\u0444\u0438\u043c\u0431\u0440\u0438\u0438"]},408:{question:"\u041c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u043b\u0430\u043d\u0446\u0435\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b"],answers:["\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u043b\u0430\u043d\u0446\u0435\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u0431\u043e\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},409:{question:"\u041a \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u0441\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0443"],answers:["\u0441\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0443","\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437","\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448","\u0433\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435\u044e"]},410:{question:"\u041f\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043a \u0441\u0435\u0440\u043e\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435:",rightAnswer:["\u0410"],answers:["\u0410","\u0412","\u0421","\u041d"]},411:{question:"\u041c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0446\u0435\u043f\u043e\u0447\u0435\u043a"],answers:["\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0446\u0435\u043f\u043e\u0447\u0435\u043a","\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0433\u0440\u043e\u0437\u0434\u044c\u0435\u0432","\u0431\u043e\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \xab\u043f\u0430\u0447\u0435\u043a\xbb"]},412:{question:"\u0417\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u043f\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u043c:",rightAnswer:["\u0440\u043e\u0436\u0430"],answers:["\u0440\u043e\u0436\u0430","\u0431\u043b\u0435\u043d\u043e\u0440\u0435\u044f","\u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441","\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c"]},413:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044f\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0436\u0435\u043b\u0447\u0438"],answers:["\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0436\u0435\u043b\u0447\u0438","\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u043c\u0430\u043d\u043d\u0438\u0442\u0430 \u0432 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u043a\u043e\u0430\u0433\u0443\u043b\u0430\u0437\u044b","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0430 \u0410"]},414:{question:"\u041c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u043f\u043e \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u0431\u043e\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b"],answers:["\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u0431\u043e\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u043b\u044b","\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0446\u0435\u043f\u043e\u0447\u0435\u043a","\u043b\u0430\u043d\u0446\u0435\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},415:{question:"\u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043d\u043e\u0441\u043e\u0433\u043b\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c"],answers:["\u043d\u043e\u0441\u043e\u0433\u043b\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c","\u043c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0442\u0430","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"]},416:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435\u0438:",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0441\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"]},417:{question:"\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0433\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0433\u043e\u043d\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u0433\u043e\u043d\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},418:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u043e\u043c"],answers:["\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u043e\u043c","\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u0439","\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0435\u043c","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0435\u043c"]},419:{question:"\u0423\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043a \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430\u043c \u0438 \u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u0430\u043c \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0432 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0435"],answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0432 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0435","\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u0430"]},420:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0434\u0443\u0446\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u0443\u044e \u043c\u044b\u0448\u0446\u0443:",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430"]},421:{question:"\u0421\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0448\u0435\u043b\u044c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"],answers:["\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043d\u0430\u0437\u043e\u0444\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u0442\u0430"]},422:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0411\u0426\u0416"],answers:["\u0411\u0426\u0416","\u0410\u041a\u0414\u0421","\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d","\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d"]},423:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0431\u0443 \u043d\u0430 \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430"]},424:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0443 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430-\u0419\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u043a\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},425:{question:"\u0425\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043b\u0435\u043d\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432\u043d\u0435\u0434\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438:",rightAnswer:["\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0435","\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0435"]},426:{question:"\u041d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u043a\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},427:{question:"\u0411\u0438\u043e\u0432\u0430\u0440\u044b \u043a\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435:",rightAnswer:["\u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430"],answers:["\u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430","\u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430-\u0419\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d\u0430","\u0411\u0443\u0447\u0438\u043d\u0430","\u041a\u0423\u0410"]},428:{question:"\u0420\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u043c\u0430\u043d\u0442\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430"],answers:["\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},429:{question:"\u0420\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0438\u0444\u0440\u044b V \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"],answers:["\u043a\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},430:{question:"\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430","\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},431:{question:"\u0413\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0438\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u043a\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},432:{question:"\u0422\u043e\u043a\u0441\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e:",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0433\u0435\u043b\u0435"],answers:["\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0433\u0435\u043b\u0435","\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u0435","\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430","\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438"]},433:{question:"\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u041f\u0440\u0430\u0439\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435:",rightAnswer:["\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430"],answers:["\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},434:{question:"\u0414\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f\n\u0431\u043e\u0440\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u043b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u041a\u0423\u0410 (\u043a\u0430\u0437\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e-\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440)"],answers:["\u041a\u0423\u0410 (\u043a\u0430\u0437\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e-\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440)","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430","\u041c\u041f\u0410 (\u043c\u044f\u0441\u043e\u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440)","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430-\u0419\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d\u0430"]},435:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\n\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e:",rightAnswer:["\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0437\u044b"],answers:["\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0437\u044b","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0437\u044b","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b","\u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0437\u044b"]},436:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b:",rightAnswer:["\u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d"],answers:["\u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0434\u0430","\u0441\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d"]},437:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438","\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430","\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0444\u043b\u043e\u043a\u043a\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438"]},438:{question:"\u0414\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u041f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u0442 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435:",rightAnswer:["\u0431\u0435\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u043c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0435"],answers:["\u0431\u0435\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u043c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0435","\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439","\u0447\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439","\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439"]},439:{question:"\u0428\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u044b \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u043e \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e:",rightAnswer:["\u043c\u0430\u043d\u043d\u0438\u0442\u0430"],answers:["\u043c\u0430\u043d\u043d\u0438\u0442\u0430","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b","\u043c\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e\u0437\u044b","\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0437\u044b"]},440:{question:"\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u044b:",rightAnswer:["\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f","\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0438\u0444","\u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442","\u043f\u0440\u043e\u043a\u0442\u0438\u0442"]},441:{question:"\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b:",rightAnswer:["\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0438\u0444"],answers:["\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0438\u0444","\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f","\u0441\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430","\u0414. \u043f\u0440\u043e\u043a\u0442\u0438\u0442"]},442:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0430\u043b\u044c\u043c. \u0433\u0435\u043c\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043d\u0430:",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0420\u0430\u043f\u043f\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0420\u0430\u043f\u043f\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442","\u0432\u0438\u0441\u043c\u0443\u0442-\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430"]},443:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0442\u0438\u0444\u043e-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e:",rightAnswer:["\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e"],answers:["\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e","\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e-\u0442\u0438\u0444\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430","\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e-\u0442\u0438\u0444\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430"]},444:{question:"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d \u043e\u0442 \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043e\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438:",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u0435 \u0441 \xab\u041e\xbb \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0439"],answers:["\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u0435 \u0441 \xab\u041e\xbb \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0439","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0444\u0430\u0433\u0443","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 /\u0442\u0440\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0425\u0435\u0439\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430/"]},445:{question:"\u0421\u043a\u043e\u0441 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0439 \u041a\u043b\u0438\u0433\u043b\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0432\u044b\u0433\u043b\u044f\u0434\u0438\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c:",rightAnswer:["\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c \u0435\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u043d\u0435\u0439"],answers:["\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c \u0435\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u043d\u0435\u0439","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a\u0430","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a\u0430 \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0430\u0437\u0430"]},446:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b:",rightAnswer:["\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e"],answers:["\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e","\u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0441\u044b","\u0434\u0443\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u043c\u043e\u0435","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u0430\u044f"]},447:{question:"\u0420\u0418\u0413\u0410 \u0441 sal. \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043c\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u0430 \u0410"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u0430 \u0410","\u043a\u043e\u043b\u0438\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432","\u0430\u043c\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b"]},448:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430"],answers:["\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430","\u0441\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430"]},449:{question:"\u041a \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0442\u0438\u0444\u043e-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043c\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b"],answers:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043c\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0434\u0443\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e","\u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0435 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b","\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b"]},450:{question:"\u0421\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u043d\u0443\u044e \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044e \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["S. anatum"],answers:["S. anatum","S. paratyphi A","S. typhi","S. paratyphi \u0412"]},451:{question:"\u0411\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0438\u0444 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["S. typhi"],answers:["S. typhi","S. paratyphi A","S. anatum.","S. paratyphi \u0412"]},452:{question:"Salm. Herdelberg \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0443\u044e \u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u043d\u0443\u044e \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044e"],answers:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0443\u044e \u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u043d\u0443\u044e \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044e","\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0438\u0444","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444 \u0410","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444 \u0412"]},453:{question:"\u0420\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b \xab\u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430\xbb \u0434\u043e \u043a\u0433:",rightAnswer:["\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d \u042d\u043b\u044c-\u0422\u043e\u0440","\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b"]},454:{question:"Salm.Typhi \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u041a\u043b\u0438\u0433\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a\u0435 + \u043f\u043e\u0447\u0435\u0440\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0445\u043e\u0434\u0443 \u0443\u043a\u043e\u043b\u0430"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a\u0435 + \u043f\u043e\u0447\u0435\u0440\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0445\u043e\u0434\u0443 \u0443\u043a\u043e\u043b\u0430","\u0432\u0441\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0446\u0432\u0435\u0442","\u0432\u0441\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0446\u0432\u0435\u0442 + \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a\u0435 + \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b + \u043f\u043e\u0447\u0435\u0440\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0445\u043e\u0434\u0443 \u0443\u043a\u043e\u043b\u0430"]},455:{question:"\u0414\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b:",rightAnswer:["\u0432\u0438\u0441\u043c\u0443\u0442-\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"],answers:["\u0432\u0438\u0441\u043c\u0443\u0442-\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u042d\u043d\u0434\u043e","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430"]},456:{question:"\u041d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e-\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d"]},457:{question:"\u041d\u0430 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043b\u0435\u043d\u043a\u0443:",rightAnswer:["\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d"],answers:["\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b","\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e-\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"]},458:{question:"\u0417\u0430\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0437\u0443:",rightAnswer:["\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0417\u043e\u043d\u043d\u0435"],answers:["\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0417\u043e\u043d\u043d\u0435","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0428\u0442\u0443\u0446\u0435\u0440\u0430-\u0428\u043c\u0438\u0434\u0442\u0430","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0430-\u0428\u0438\u0433\u0430","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041b\u0430\u0440\u0434\u0436-\u0421\u0430\u043a\u0441\u0430"]},459:{question:"\u0413\u0435\u043c\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 - \u044d\u0442\u043e \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u0437:",rightAnswer:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u043c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0442\u044b","\u0436\u0435\u043b\u0447\u0438","\u0438\u0441\u043f\u0440\u0430\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439"]},460:{question:"\xab\u041e\xbb \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d \u0438\u0437 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043d\u0435"],answers:["\u043d\u0430\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043d\u0435","\u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u043a. \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0445\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441 \u043a\u043e\u043b\u0438-\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438","\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043a. \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432"]},461:{question:"\u042d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0443\u044e \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0443 \u043e\u0442 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u043f\u043e \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435"],answers:["\u043f\u043e \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435","\u043f\u043e \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c","\u043f\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435","\u043f\u043e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c"]},462:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430:",rightAnswer:["\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0434\u0430"],answers:["\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0434\u0430","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d"]},463:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0435\u0440\u0443\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0441\u044b \u0441\u043e \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043e\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u043b\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0441\u044b \u0441\u043e \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043e\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u043b\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u0438 \u043f\u0438\u0449\u0438","\u0447\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0441\u044b","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e"]},464:{question:"\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0443 \u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439:",rightAnswer:["\u0438\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439"],answers:["\u0438\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b"]},465:{question:"\u0413\u0440\u0430\u043c\u043c \xab-\xab \u043e\u0432\u043e\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0441 \u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u043e\u0439 -\u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0438\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439"],answers:["\u0438\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u044b"]},466:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 +50 \u0421 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b \u043a \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438:",rightAnswer:["\u0438\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439"],answers:["\u0438\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u044b","\u042d\u041f\u041a\u041f","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d"]},467:{question:"\u0421\u043f\u043e\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438"],answers:["\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b","\u0432\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u043b\u044b","\u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u044b"]},468:{question:"\u041f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0443\u044e \u0438\u043d\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044e \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["Cl.botulinum"],answers:["Cl.botulinum","Cl.tetani","Cl.perfringens","\u04211. Novi"]},469:{question:"\u0422\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u0438\u0435 \u0441\u0443\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430"],answers:["\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430","\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b","\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430","\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430"]},470:{question:"\u041e\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u043f\u043e\u0440\u0443 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u04211. perfringens"],answers:["\u04211. perfringens","Cl. tetani","Cl. botulinum","\u0415. \u0441\u043e\u041d"]},471:{question:"\u0421\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u044b \u043a\u0440\u0435\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b"],answers:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b","\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430","\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b"]},472:{question:"\u0421\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["Cl. botulinum"],answers:["Cl. botulinum","Cl. tetani","Cl. perfringens","\u041d. pylori"]},473:{question:"\u041d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b"],answers:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b","\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430","\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430","\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"]},474:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443:",rightAnswer:["\u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430-\u0411\u043b\u0435\u0440\u0430"],answers:["\u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430-\u0411\u043b\u0435\u0440\u0430","\u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430","\u041c\u041f\u0410","\u041a\u0423\u0410"]},475:{question:"\u041f\u043e\u043b\u0438\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u0430"],answers:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u0430","\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c","\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a","\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448"]},476:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c"],answers:["\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c","\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a","\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u0430","\u0430\u043d\u0433\u0438\u043d\u0430"]},477:{question:"\u041c\u0430\u0437\u043e\u043a \u043f\u043e \u0411\u0443\u0440\u0440\u0438-\u0413\u0438\u043d\u0441\u0443 \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0430"]},478:{question:"\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["cl.perfringens"],answers:["cl.perfringens","cl.botulinum","cl.tetani","\u0435. \u0421\u043e\u041d"]},479:{question:"\u0412\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0416\u041a\u0422:",rightAnswer:["\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0435"],answers:["\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0435","\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0435","\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u0435","\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0435"]},480:{question:"\u041a\u0440\u0443\u0433\u043b\u0443\u044e \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u043f\u043e\u0440\u0443 (\xab\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430\xbb) \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430"],answers:["\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430","\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b","\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},481:{question:"\u0421\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u044b \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b"],answers:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b","\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430","\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b"]},482:{question:"\u041d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b"],answers:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b","\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430","\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430","\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"]},483:{question:"\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435:",rightAnswer:["\u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430-\u0411\u043b\u0435\u0440\u0430"],answers:["\u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430-\u0411\u043b\u0435\u0440\u0430","\u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430","\u0416\u0421\u0410","\u041c\u041f\u0410"]},484:{question:"\u041f\u043e\u043b\u0437\u0443\u0447\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0435\u0432"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0435\u0432","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b","\u043a\u043b\u0435\u0431\u0441\u0438\u0435\u043b\u043b","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b"]},485:{question:"\u041d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0447\u0443\u043c\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u043c\u044f\u0442\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0442\u043e\u0447\u0435\u043a"],answers:["\u043d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u043c\u044f\u0442\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0442\u043e\u0447\u0435\u043a","\u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u044b","\u043f\u0438\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435, S-\u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435, \u0441 \u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u044f\u043c\u0438"]},486:{question:"\u0424\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d \xab\u0436\u0435\u043c\u0447\u0443\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0436\u0435\u0440\u0435\u043b\u044c\u044f\xbb \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b"],answers:["\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b","\u0447\u0443\u043c\u044b","\u0442\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438","\u0431\u0440\u0443\u0446\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u0430"]},487:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"]},488:{question:"\u0420\u0438\u043a\u043a\u0435\u0442\u0441\u0438\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u0447\u0435\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438:",rightAnswer:["\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430"],answers:["\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430","\u044d\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u044b\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430","\u043a\u0443-\u043b\u0438\u0445\u043e\u0440\u0430\u0434\u043a\u0438","\u0432\u043e\u043b\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0445\u043e\u0440\u0430\u0434\u043a\u0438"]},489:{question:"\u0424\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0434\u043b\u044f \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u044b\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430 -\u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0432\u0448\u0438"],answers:["\u0432\u0448\u0438","\u043a\u043b\u0435\u0449\u0438","\u0431\u043b\u043e\u0445\u0438","\u043a\u043e\u043c\u0430\u0440\u044b"]},490:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0441\u044b\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"],answers:["\u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434","\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u0430"]},491:{question:"\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0430 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443-\u0413\u0438\u043c\u0437\u0430:",rightAnswer:["\u0432 \u0431\u043b\u0435\u0434\u043d\u043e-\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442"],answers:["\u0432 \u0431\u043b\u0435\u0434\u043d\u043e-\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442","\u0432 \u044f\u0440\u043a\u043e-\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442","\u0432 \u0441\u0438\u043d\u0435-\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442","\u0432 \u0436\u0435\u043b\u0442\u043e-\u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439"]},492:{question:"\u0411\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430-\u0412\u0435\u0439\u043b\u044f \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u044b"],answers:["\u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u044b","\u0431\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u0438\u0438","\u0431\u043b\u0435\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0445\u0435\u0442\u0430","\u0440\u0438\u043a\u043a\u0435\u0442\u0441\u0438\u0438"]},493:{question:"\u0422\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0443\u043c \u043f\u0440\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440:",rightAnswer:["+ 28-30\xb0 \u0421"],answers:["+ 28-30\xb0 \u0421","+ 37\xb0 \u0421","+ 42\xb0 \u0421","+ 35\xb0 \u0421"]},494:{question:"\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u0438\u0438"],answers:["\u0431\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u0438\u0438","\u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u044b","\u0431\u043b\u0435\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0445\u0435\u0442\u0430","\u0440\u0438\u043a\u043a\u0435\u0442\u0441\u0438\u0438"]},495:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438-\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0438:",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430-\u0412\u0435\u0439\u043b\u044f"],answers:["\u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430-\u0412\u0435\u0439\u043b\u044f","\u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0435","\u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u043c \u0442\u0438\u0444\u0435","\u0441\u044b\u043f\u043d\u043e\u043c \u0442\u0438\u0444\u0435"]},496:{question:"\u0422\u0435\u043c\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u043b\u0435\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0435\u043f\u043e\u043d\u0435\u043c\u044b"],answers:["\u0431\u043b\u0435\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0435\u043f\u043e\u043d\u0435\u043c\u044b","\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430","\u0440\u0438\u043a\u043a\u0435\u0442\u0441\u0438\u0438"]},497:{question:"\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u044b\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["rickettsia prowazekii"],answers:["rickettsia prowazekii","yersinia pestis","borrelia recurrentis","salmonella typhi"]},498:{question:"\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["bacillus anthracis"],answers:["bacillus anthracis","corynebacterium diphtheriae","klebsiella pneumoniae","bacteroides fragilis"]},499:{question:"\u0411\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d \u043f\u043e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0443 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443-\u043c\u0438\u0448\u0435\u043d\u044c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u043b\u043e\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0430"],answers:["\u0431\u043b\u043e\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0430","\u044d\u043a\u0441\u0444\u043e\u043b\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u043e\u043c","\u0438\u043d\u0433\u0438\u0431\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0430","\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u043b\u0430\u0442\u0446\u0438\u043a\u043b\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b"]},500:{question:"\u0412\u0438\u0440\u0443\u0441 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0434\u0435\u0444\u0435\u0446\u0438\u0442\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443:",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432"],answers:["\u0440\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432","\u0442\u043e\u0433\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432","\u0430\u0440\u0435\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432","\u0431\u0443\u043d\u044c\u044f\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432"]},501:{question:"\u0412\u0438\u0440\u0443\u0441 \u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043f\u044b\u043b\u0435\u0432\u044b\u043c"]},502:{question:"\u0413\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442 \u0410 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u0410 \u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u0410 \u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043f\u044b\u043b\u0435\u0432\u044b\u043c"]},503:{question:"\u0413\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442 \u0421 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043f\u044b\u043b\u0435\u0432\u044b\u043c"]},504:{question:"\u0413\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442 \u0415 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u0410 \u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u0410 \u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043f\u044b\u043b\u0435\u0432\u044b\u043c"]},505:{question:"\u0421\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438 \u043f\u0438\u0442\u044c\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 (\u0411\u0413\u041a\u041f)"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 (\u0411\u0413\u041a\u041f)","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u0430","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0439","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a"]},506:{question:"\u0418\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f\u0445 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0411\u0413\u041a\u041f"],answers:["\u0411\u0413\u041a\u041f","\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0439","\u0441\u0430\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a"]},507:{question:"\u0411\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430 \u0432 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430"],answers:["\u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430","\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439, \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430","\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430, \u043f\u043b\u0435\u0441\u043d\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432","\u0441\u0438\u043d\u0435\u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438, \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"]},508:{question:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0439\u0437\u0430\u0436 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0445:",rightAnswer:["\u043a\u0435\u0444\u0438\u0440"],answers:["\u043a\u0435\u0444\u0438\u0440","\u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e","\u043a\u0440\u0435\u043c","\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0435"]},509:{question:"\u0422\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0433\u0430\u0440\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u0431\u044b\u0442\u044c:",rightAnswer:["+45\u04210"],answers:["+45\u04210","+30\u04210","+60\u04210","+37\u04210"]},510:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0413\u041a\u041f \u043e\u0442\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u042d\u041d\u0414\u041e:",rightAnswer:["\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c"],answers:["\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c","\u0447\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0435","\u0441\u0443\u0445\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0435","\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u044b\u0435"]},511:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0413\u041f\u041a \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0435, \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u0435, \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0445 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u044d\u043d\u0434\u043e"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u044d\u043d\u0434\u043e","\u0412\u0421\u0410","\u041c\u041f\u0410","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"]},512:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0438\u0442\u0440\u0430 \u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438 \u041f\u0435\u0440\u0444\u0440\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0441 \u0432 \u043f\u043e\u0447\u0432\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443:",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430-\u0411\u043b\u0435\u0440\u0430"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430-\u0411\u043b\u0435\u0440\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430","\u041c\u041f\u0411","\u0413\u041f\u0421"]},513:{question:"\u0420\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u043a\u043e\u0430\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0430\u043d. \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432"],answers:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432","\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0444\u0440\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0441","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u044f","\u0411\u0413\u041a\u041f"]},514:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 (\u041e\u041c\u0427) \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u0430:",rightAnswer:["\u0432 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440 (+45\u04210)"],answers:["\u0432 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440 (+45\u04210)","\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c","\u043f\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0443 \u0428\u0443\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430","\u043f\u043e \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c"]},515:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e-\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0421\u0430\u0431\u0443\u0440\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u0430:",rightAnswer:["\u0448\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430"],answers:["\u0448\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430","\u043a\u043e\u043b\u0431\u0430\u0441\u044b","\u0432\u043e\u0434\u044b"]},516:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u0446\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c\u0438:",rightAnswer:["\u0433\u0440\u0430\u043c\u0438\u0446\u0438\u0434\u0438\u043d"],answers:["\u0433\u0440\u0430\u043c\u0438\u0446\u0438\u0434\u0438\u043d","\u043a\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438\u0446\u0438\u043d","\u043f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d","\u044d\u043a\u043c\u043e\u043b\u0438\u043d"]},517:{question:"\u0413\u041e\u0421\u0422 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u0435 \u041e\u041c\u0427 \u0432:",rightAnswer:["1 \u043c\u043b"],answers:["1 \u043c\u043b","0,5 \u043a\u0433","1 \u0433","1 \u043a\u0433"]},518:{question:"\u0418\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0437\u0430\u0442\u044f\u0436\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f"],answers:["\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f","\u043b\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f","\u0431\u0435\u0441\u0441\u0438\u043c\u0442\u043e\u043c\u043d\u0430\u044f"]},519:{question:"\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0431\u0435\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e","\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0440\u0435\u0446\u0438\u0434\u0438\u0432","\u0440\u0435\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"]},520:{question:"\u0426\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u0446\u0435\u043c\u0438\u044f"],answers:["\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u0446\u0435\u043c\u0438\u044f","\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043f\u0438\u0435\u043c\u0438\u044f","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u043c\u0438\u044f","\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u0435\u043c\u0438\u044f"]},521:{question:"\u0418\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u043c\u043e\u043d\u043e\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u043c\u043e\u043d\u043e\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f","\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"]},522:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u044f\u0441\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u041c\u0427 \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 10 \u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["2 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["2 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f","3 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f","10 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439","5 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439"]},523:{question:"\u0418\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:",rightAnswer:["\u044d\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f"],answers:["\u044d\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f","\u043f\u0430\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f","\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f","\u0441\u043f\u043e\u0440\u0430\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438"]},524:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443 \u0441\u0438\u043c\u0431\u0438\u043e\u0437\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u0436\u0438\u0432\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043d\u0430\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0435\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u0434:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c","\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0441\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c","\u043c\u0443\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},525:{question:"\u0421\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0438\u0435 \u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u0443:",rightAnswer:["\u0446\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0432 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435"],answers:["\u0446\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0432 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435","\u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u0447\u0435\u043d","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443 \u0413\u0420(+) \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u044b"]},526:{question:"\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0441\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u044b\u043c\u0438:",rightAnswer:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439","\u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044c\u0439","\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439"]},527:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b, \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u044f\u0441\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d"],answers:["\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u041c\u041f\u0411","\u0441\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d"]},528:{question:"\u0418\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u043d\u043e:",rightAnswer:["\u043b\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043b\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f","\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f","\u0431\u0435\u0441\u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u043d\u0430\u044f"]},529:{question:"\u0418\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0435\u043c \u0436\u0435 \u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0440\u0435\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0440\u0435\u0446\u0438\u0434\u0438\u0432","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e","\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"]},530:{question:"\u0421\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d \u0446\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438:",rightAnswer:["\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u0435\u043c\u0438\u044f"],answers:["\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u0435\u043c\u0438\u044f","\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u0446\u0435\u043c\u0438\u044f","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u043c\u0438\u044f","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0435\u043c\u0438\u044f"]},531:{question:"\u0418\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f 2-3 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f","\u043c\u043e\u043d\u043e\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u044e\u043b\u0438\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f"]},532:{question:"\u041f\u0443\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u044f\u0441\u0430:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u0437\u0430\u0431\u043e\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u043a\u0435 \u0442\u0443\u0448\u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e","\u043f\u0440\u0438 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0430\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e"]},533:{question:"\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435:",rightAnswer:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438"],answers:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438","\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438"]},534:{question:"\u0420\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f"],answers:["\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f","\u0430\u043d\u0430\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0441\u0438\u044f","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c","\u0430\u0442\u043e\u043f\u0438\u0438"]},535:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438"],answers:["\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438","\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438\u0434\u0430","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0438","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438"]},536:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b:",rightAnswer:["\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c","\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439"]},537:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u044f\u0441\u0430, \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0441\u0435\u0432\u0430 \u0441\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u041e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u042d\u043d\u0434\u043e"],answers:["\u042d\u043d\u0434\u043e","\u041a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433","\u0416\u0421\u0410"]},538:{question:'\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f\n"\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c":',rightAnswer:["0 - \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d"],answers:["0 - \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d","\u041d - \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d","\u0410 - \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d","\u041a - \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d"]},539:{question:"\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0430, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c:",rightAnswer:["\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u044b"],answers:["\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u044b","\u0434\u0435\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u044b","\u0434\u0438\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0438\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438","\u043f\u043e\u043b\u0438\u043f\u0435\u043f\u0442\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043f\u0438"]},540:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d\u044b \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442:",rightAnswer:["Ig - G"],answers:["Ig - G","Ig - \u041c","Ig - E","Ig - A"]},541:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u044e \u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437\u0430:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435"],answers:["\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0445\u0435\u043c\u043e\u0442\u0430\u043a\u0441\u0438\u0441","\u0433\u0438\u0431\u0435\u043b\u044c","\u043f\u043e\u0433\u043b\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430"]},542:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u043a\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043c\u0431\u0430\u0436, \u0431\u0430\u043d\u043a\u0438 \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442 \u0438 \u0432\u044b\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438:",rightAnswer:["37\xb0\u0421   5-6\u0434\u043d"],answers:["37\xb0\u0421   5-6\u0434\u043d","37 \xb0\u0421 24 \u0447\u0430\u0441\u0430","27\xb0\u0421 5-6\u0434\u043d","37\xb0\u0421 48 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"]},543:{question:"\u041e\u0441\u0430\u0434\u043e\u043a \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0420\u0410:",rightAnswer:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0442"],answers:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0442","\u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0437\u0430\u0442","\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0442"]},544:{question:"\u0418\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d\u044b, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u043f\u043b\u043e\u0434\u0430:",rightAnswer:["Ig - \u041c"],answers:["Ig - \u041c","Ig - E","Ig - \u0410","Ig - G"]},545:{question:"\u0421\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430:",rightAnswer:["\u0420\u0421\u041a"],answers:["\u0420\u0421\u041a","\u0420\u0410","\u0420\u0418\u0413\u0410","\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u0435\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438"]},546:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u044e \u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437\u0430:",rightAnswer:["\u0445\u0435\u043c\u043e\u0442\u0430\u043a\u0441\u0438\u0441"],answers:["\u0445\u0435\u043c\u043e\u0442\u0430\u043a\u0441\u0438\u0441","\u0433\u0438\u0431\u0435\u043b\u044c","\u043f\u043e\u0433\u043b\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f"]},547:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u043a\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0435\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u0430\u043d\u043a\u0438 \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0433\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u044e\u043b\u044e \u0441 ...",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0434\u043e\u0439"],answers:["\u0432\u043e\u0434\u043e\u0439","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043e\u043c","\u043c\u0430\u0441\u043b\u043e\u043c","\u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},548:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0439?",rightAnswer:["2-\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0435"],answers:["2-\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0435","3-\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0435","\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0439","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"]},549:{question:"\u0414\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0438\u0441\u043f\u0440\u0430\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0432\u0438\u0434 \u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430. \u042d\u0442\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b"],answers:["\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u0430"]},550:{question:"\u0412 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0445 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432"],answers:["\u043d\u0435\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432","\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e-\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432","\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432","\u0434\u0440\u043e\u0436\u0436\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043b\u0435\u0441\u0435\u043d\u0435\u0439"]},551:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u0443 \u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430:",rightAnswer:["Clostridium perfringens"],answers:["Clostridium perfringens","Clostridium septicum","Clostridium chavoei","Escheria coli"]},552:{question:"1 \u0444\u0430\u0437\u0430 \u043e\u043f\u044b\u0442\u0430 \u0420\u0421\u041a \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 37\xb0 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["1 \u0447\u0430\u0441"],answers:["1 \u0447\u0430\u0441","18 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","20 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","30 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442"]},553:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u043e\u0432, 2 \u043c\u043b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0430\u0433\u0430\u0440\u043e\u043c \u0441 1% \u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u043e\u0439, \u0432 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435 \u0435\u0441\u043b\u0438:",rightAnswer:["\u0432 \u043c\u0430\u0437\u043a\u0430\u0445 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u044b \u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u044b"],answers:["\u0432 \u043c\u0430\u0437\u043a\u0430\u0445 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u044b \u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u044b","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445","\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u0437\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u0430 \u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u0437\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},554:{question:"\u0421\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0432 \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e"],answers:["\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0432 \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u043c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"]},555:{question:"\u0412\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430:",rightAnswer:["\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e"],answers:["\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e","\u0432\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e (\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e)","\u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e","\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e"]},556:{question:"\u0418\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043c\u044b\u0432\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0411\u0413\u041a\u041f \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435:",rightAnswer:["\u041a\u043e\u0434\u0430"],answers:["\u041a\u043e\u0434\u0430","\u042d\u043d\u0434\u043e","\u0421\u0430\u0431\u0443\u0440\u043e","\u0416\u0421\u0410"]},557:{question:"\u041e\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0439\u0442\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0438\u0437\u043e\u0433\u043d\u0443\u0442\u044b\u0435 \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"],answers:["\u0438\u0437\u043e\u0433\u043d\u0443\u0442\u044b\u0435 \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0441 \u0442\u0443\u043f\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u043c","\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},558:{question:"\u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u043a\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435:",rightAnswer:["\u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430"],answers:["\u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430","\u041f\u0418\u0417\u0423","\u041a\u0423\u0410","\u0421\u0438\u043c\u043c\u043e\u043d\u0441\u0430"]},559:{question:"\u0418\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043c\u044b\u0432\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435:",rightAnswer:["\u0416\u0421\u0410"],answers:["\u0416\u0421\u0410","\u041a\u043e\u0434\u0430","\u0421\u0430\u0431\u0443\u0440\u043e","\u042d\u043d\u0434\u043e"]},560:{question:"\u041c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430:",rightAnswer:["\u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"],answers:["\u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0441\u043e \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u0439"]},561:{question:"\u0412\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0448\u0442\u0430\u043c\u043c\u044b \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043a\u043b\u0435\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0432 \u0446\u0435\u043f\u043e\u0447\u043a\u0443:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u0440\u0434-\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440"],answers:["\u043a\u043e\u0440\u0434-\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440","\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0444\u043e\u0441\u0444\u043e\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u044b","\u0444\u043e\u0441\u0444\u043e\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u044b","\u0444\u043e\u0441\u0444\u043e\u0433\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0438\u0434\u044b"]},562:{question:"\u0422\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c","\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u043e-\u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u044b\u043c \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c","\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c"]},563:{question:"\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0411\u0426\u0416"],answers:["\u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0411\u0426\u0416","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0439","\u0410\u041a\u0414\u0421","\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0410\u0441\u0441\u043a\u043e\u043b\u0438"]},564:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u043e\u0442\u043e\u043a \u0448\u0435\u043b\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 24 \u0447\u0430\u0441\u0430 \u0432:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u0435"],answers:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u0435","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0435","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043e\u0432\u043e\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0439\u043e\u0434\u0430","10% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0433\u0438\u043f\u043e\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0438\u0442\u0430"]},565:{question:"\u0422\u0440\u0438\u0437\u043c \u0436\u0435\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b.\u0438 \xab\u0441\u0430\u0440\u0434\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0443\u043b\u044b\u0431\u043a\u0430\xbb \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u0430\u043c\u0438:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430"],answers:["\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430","\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430","\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b","\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"]},566:{question:"\u0421\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445:",rightAnswer:["\u044d\u0448\u0435\u0440\u0438\u0445\u0438\u044f\u043c\u0438"],answers:["\u044d\u0448\u0435\u0440\u0438\u0445\u0438\u044f\u043c\u0438","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430\u043c\u0438","S. typhi","\u0438\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438"]},567:{question:"\u041a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043a \u0440\u043e\u0434\u0443:",rightAnswer:["Escherichia"],answers:["Escherichia","Salmonella","Shigella","Yersinia"]},568:{question:"\u042d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u044b \u044d\u0448\u0435\u0440\u0438\u0445\u0438\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044d\u0448\u0435\u0440\u0438\u0445\u0438\u0439"],answers:["\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044d\u0448\u0435\u0440\u0438\u0445\u0438\u0439","\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044d\u0448\u0435\u0440\u0438\u0445\u0438\u0439","\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u043c\u043e\u0440\u0440\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u0448\u0435\u0440\u0438\u0445\u0438\u0439","\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0438\u043d\u0432\u0430\u0437\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u044d\u0448\u0435\u0440\u0438\u0445\u0438\u0439"]},569:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438, \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u0438\u0441\u043f\u0440\u0430\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u042d\u043d\u0434\u043e"],answers:["\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u042d\u043d\u0434\u043e","\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0441\u043c\u0443\u0442-\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0438\u0442 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u043d\u0430\u0416\u0421\u0410","\u043d\u0430 \u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"]},570:{question:"\u0412 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0432 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442 \u044d\u0448\u0435\u0440\u0438\u0445\u0438\u0439 \u043d\u0443\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b:",rightAnswer:["\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u044b"],answers:["\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u044b","\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0446\u0438\u0442\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440","\u043a\u043e\u043c\u043f\u0438\u043b\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440"]},571:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0440\u043e\u0434\u0430 \u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"],answers:["\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u043c\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u043e\u043b\u0430","\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0436\u0438\u0436\u0430\u0442\u044c \u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d"]},572:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434"],answers:["\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434","\u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u044d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"]},573:{question:"\u041f\u043e \u0442\u0438\u043f\u0443 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u0430\u043c\u0438"],answers:["\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u0430\u043c\u0438","\u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u0430\u043c\u0438","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0430\u044d\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438","\u0433\u0430\u043b\u043e\u0444\u0438\u043b\u043b\u044b"]},574:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0441\u0442\u044b:",rightAnswer:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u043a\u043e\u0430\u0433\u0443\u043b\u0430\u0437\u044b"],answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u043a\u043e\u0430\u0433\u0443\u043b\u0430\u0437\u044b","\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c \u0438\u043d\u0434\u043e\u043b","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u0437\u044b","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u043a\u0441\u0438\u0434\u0430\u0437\u044b"]},575:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u0416\u0421 \u0410"],answers:["\u0416\u0421 \u0410","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u042d\u043d\u0434\u043e","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430-\u0419\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d\u0430"]},576:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043c\u043e\u043d\u0430\u0434 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u0420. aeruginosa"],answers:["\u0420. aeruginosa","P. fluorescens","P. malei","P. maltopnilia"]},577:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b:",rightAnswer:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"],answers:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u0441\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u042d\u043d\u0434\u043e"]},578:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"],answers:["\u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438","\u0431\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"]},579:{question:"\u0413\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043a\u043a\u0430\u043c\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0433\u043e\u043d\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u0433\u043e\u043d\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},580:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d"],answers:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d","\u0422\u0410\u0412\u0422\u0435","\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0444\u0430\u0433\u0438","\u0410\u041a\u0414\u0421"]},581:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d"],answers:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u041e-\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u043d","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0438"]},582:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"]},583:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c","\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435","\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u044b \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b"]},584:{question:"\u041a \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u0441\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["S. pyogenes"],answers:["S. pyogenes","S. aureus","\u0415. faecalis","S. pneumoniae"]},585:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"]},586:{question:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0447\u0443\u043c\u0443 \u0434\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0435\u0435 \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0435\u0435 \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437","\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437","\u0420\u041d\u0413\u0410"]},587:{question:"\u0414\u043b\u044f Y. pestis \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"],answers:["\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b \u043a \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e"]},588:{question:"\u0420\u0435\u0437\u0435\u0440\u0432\u0443\u0430\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0447\u0443\u043c\u044b \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0441\u0443\u0441\u043b\u0438\u043a\u0438"],answers:["\u0441\u0443\u0441\u043b\u0438\u043a\u0438","\u0431\u043b\u043e\u0445\u0438","\u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0438","\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"]},589:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u043f\u0443\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u0431\u0443\u0431\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0447\u0443\u043c\u044b"],answers:["\u0431\u0443\u0431\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0447\u0443\u043c\u044b","\u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0447\u0443\u043c\u044b","\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e-\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0447\u0443\u043c\u044b","\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0447\u0443\u043c\u044b"]},590:{question:"\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u0447\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0447\u0443\u043c\u044b \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u043f\u0443\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u043b\u043e\u0445\u0438"],answers:["\u0431\u043b\u043e\u0445\u0438","\u0441\u0443\u0441\u043b\u0438\u043a\u0438","\u043c\u044b\u0448\u0438","\u0432\u0448\u0438"]},591:{question:"\u0427\u0443\u043c\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0437\u043e\u043e\u043d\u043e\u0437\u043e\u043c"],answers:["\u0437\u043e\u043e\u043d\u043e\u0437\u043e\u043c","\u0441\u0430\u043f\u0440\u043e\u043d\u043e\u0437\u043e\u043c","\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043d\u043e\u0437\u043e\u043c","\u043e\u0440\u043d\u0438\u0442\u043e\u0437\u043e\u043c"]},592:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043a\u043e\u043d\u0446\u044b \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043a\u0440\u0443\u0433\u043b\u0435\u043d\u044b:",rightAnswer:["\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b","\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u044b"]},593:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u0432\u0435\u043b \u0432 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434:",rightAnswer:["\u041a\u043e\u0445"],answers:["\u041a\u043e\u0445","\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440","\u041c\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","\u041b\u0438\u043d\u043d\u0435\u0439"]},594:{question:"\u041e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u044b:",rightAnswer:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b"],answers:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b","\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438","\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u043b\u044b","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b"]},595:{question:"\u0424\u0430\u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0434\u0451\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0442 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0432 \u0433\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u043b\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043b\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f","\u043e\u0442\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f","\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430"]},596:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430:",rightAnswer:["\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b"],answers:["\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0433\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0430\u043a\u0441\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0444\u043e\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b"]},597:{question:"Bacillus anthracis \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438:",rightAnswer:["\u043d\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b \u043a \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u043c"],answers:["\u043d\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b \u043a \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u043c","\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 48 \u0447","\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430","\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 21 \u0434\u043d\u044f"]},598:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"]},599:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u044b\u043c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0442\u0430"],answers:["\u043c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0442\u0430","\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u043c\u043e\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0431\u0443\u043d\u043a\u0443\u043b\u043e\u0432","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b"]},600:{question:"Bacillus anthracis \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430:",rightAnswer:["\u041c\u041f\u0410"],answers:["\u041c\u041f\u0410","\u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430","\u0416\u0421\u0410","\u041a\u0423\u0410"]},601:{question:"\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u043f\u0440\u0438 \u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0437\u0435 \u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e"],answers:["\u043d\u0435\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e","\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 2 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438","\u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446"]}},A=Object.entries(g),q={};for(let N=0;N<A.length-100;N+=100){let s=0==N,e=N+100;500==N&&(e=N+101),q[`microBiologyWord${N}`]={value:s,title:`\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f ${N+1}-${e}`,data:Object.fromEntries(A.slice(N,e))}}var c=new class{constructor(){this.testName="",this.questions={},this.dataQuestions=[],this.showQuestions=[],this.shuffleQuestions=[],this.links=[],this.score=0,this.isCheck=!1,this.isStart=!1,this.isProgramScroll=!0,this.isCanSelect=!1,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"},this.numberQuestions=100,this.isShowResults=!1,this.date=new Date,this.rightAnswers={},this.options={rightAnswer:{value:!0,title:"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"},answers:{value:!0,title:"\u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}},this.searchText="",this.typeQuestions={...q,microBiologyWord:{value:!1,title:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432",data:g,isCanSelect:!0}},this.questionText="",this.rangeNumberQuestions={start:1,end:100},this.keyTest="",this.maxNumberQuestions=100,Object(u.l)(this),this.changeMode=this.changeMode.bind(this),this.start=this.start.bind(this),this.scrollToAnswer=this.scrollToAnswer.bind(this),this.exit=this.exit.bind(this),this.changeNumberQuestions=this.changeNumberQuestions.bind(this),this.changeVisibleResults=this.changeVisibleResults.bind(this),this.changeOption=this.changeOption.bind(this),this.changeSearchText=this.changeSearchText.bind(this),this.getData=this.getData.bind(this),this.changeTest=this.changeTest.bind(this),this.search=this.search.bind(this),this.designationAnswer=this.designationAnswer.bind(this),this.check=this.check.bind(this),this.changeRangeNumberQuestions=this.changeRangeNumberQuestions.bind(this),this.changeSelectedQuestions=this.changeSelectedQuestions.bind(this),this.changeTest(Object.keys(q)[0],!0)}scrollToAnswer(s){let e=document.querySelector(".question-list");if(s.target instanceof HTMLElement){let n=s.target;if(document.documentElement.clientHeight<700&&(this.isShowResults=!1),"SPAN"===n.tagName){let s=document.getElementById(`${n.dataset.id}`),r=(null===s||void 0===s?void 0:s.offsetTop)||50;null===e||void 0===e||e.scrollTo(0,r-50)}}}shuffle(s){for(let e=s.length-1;e>0;e--){let n=Math.floor(Math.random()*(e+1));[s[e],s[n]]=[s[n],s[e]]}return s}newOrderQuestions(){this.shuffleQuestions=this.shuffle(this.dataQuestions),this.shuffleQuestions=this.shuffleQuestions.slice(0,this.numberQuestions).map((s=>(s[1].answers=this.shuffle(s[1].answers),s[1].subQuestions&&(s[1].subQuestions.questions=this.shuffle(s[1].subQuestions.questions)),s)))}changeMode(){if(this.isCheck=!this.isCheck,this.isCheck)this.check();else{document.querySelectorAll("input").forEach((s=>{s.checked=!1,s.value="",s.classList.remove("right"),s.classList.remove("wrong")})),document.querySelectorAll("select").forEach((s=>{s.value="",s.classList.remove("right-select"),s.classList.remove("wrong-select")})),this.start()}}checkEqual(s,e){let n=!1;return n=e.length>2?!!s.find((s=>s.toLowerCase().slice(0,-2)===e.toLowerCase().trim().slice(0,s.length-2))):!!s.find((s=>s.toLowerCase()===e.toLowerCase().trim())),n?1:0}collectAnswers(s,e){let n=[],r=new FormData(s);for(let t of r.entries()){let s=`${t[1]}`;n.push(this.checkEqual(e,s))}return n}designationAnswer(s,e,n,r){s.length>=n.length&&Math.min(...s)?this.rightAnswers[e]=!0:(this.rightAnswers[e]=!1,this.links.push({id:e,index:r}))}check(){this.score=0,this.isShowResults=!0;let s=document.querySelectorAll("form");this.rightAnswers={},s.forEach(((s,e)=>{let n=s.dataset.id||"",r=this.questions[n].rightAnswer;if(r){let t=this.collectAnswers(s,r);this.designationAnswer(t,n,r,e+1);let i=t.filter((s=>!!s)).length/r.length||0;this.score+=+i.toFixed(2)}else{let r=[...s.querySelectorAll("select")].map((s=>{let e=s.dataset.rightanswer;return s.value===e?1:0}));this.designationAnswer(r,n,r,e+1);let t=r.filter((s=>!!s)).length==r.length?1:0;t>0&&console.log(t,n),this.score+=+t.toFixed(2)}}))}start(){this.isStart=!0,this.links.length=0,this.date=new Date,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"},this.timer(),this.newOrderQuestions()}exit(){this.isStart=!1,this.isCheck=!1,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"}}changeTime(){let s=new Date,e=new Date(+s-+this.date);this.time={seconds:`0${e.getSeconds()}`.slice(-2),minutes:`0${e.getMinutes()}`.slice(-2),hours:`0${e.getUTCHours()}`.slice(-2)}}timer(){let s=setInterval((()=>{!this.isCheck&&this.isStart?this.changeTime():clearInterval(s)}),1e3)}changeNumberQuestions(s){if(this.numberQuestions=+s.target.value,s.target.value){let e=Math.max(1,Math.min(+s.target.value,this.dataQuestions.length));this.numberQuestions=e,this.rangeNumberQuestions.start<1&&(this.rangeNumberQuestions.start=1),this.rangeNumberQuestions.end=this.rangeNumberQuestions.start+e-1}}changeVisibleResults(){this.isShowResults=!this.isShowResults}getId(){return"xxxxxxxx-xxxx-4xxx-yxxx-xxxxxxxxxxxx".replace(/[xy]/g,(function(s){var e=16*Math.random()|0;return("x"===s?e:3&e|8).toString(16)}))}changeOption(s,e){this.options[s].value=e}changeSelectedQuestions(s){let{start:e,end:n}=this.rangeNumberQuestions;this.dataQuestions=Object.entries(s).slice(e-1,n),this.questions=Object.fromEntries(this.dataQuestions),this.showQuestions=this.dataQuestions.slice()}changeTest(s,e){Object.keys(this.typeQuestions).forEach((s=>{this.typeQuestions[s].value=!1})),this.typeQuestions[s].value=e;let n=this.typeQuestions[s].data;this.maxNumberQuestions=Object.entries(n).length,this.rangeNumberQuestions.end=this.maxNumberQuestions,this.rangeNumberQuestions.start=1,this.changeSelectedQuestions(n),this.numberQuestions=this.dataQuestions.length,this.testName=this.typeQuestions[s].title,this.isCanSelect=this.typeQuestions[s].isCanSelect||!1,this.newOrderQuestions(),this.keyTest=s}changeWidthInput(s){s.style.width="200px";let e=Math.min(s.scrollWidth,document.documentElement.clientWidth/2);s.style.width=e+"px"}search(s){this.showQuestions=this.dataQuestions.filter((e=>e[1].question.toLowerCase().includes(s)))}changeSearchText(s){let e=s.target;this.searchText=e.value,this.changeWidthInput(e),this.search(e.value.toLowerCase())}changeRangeNumberQuestions(s,e){let n=+s.target.value;if(null!=e&&n>0){if(this.maxNumberQuestions>=n){this.rangeNumberQuestions[e]=n;let{start:s,end:r}=this.rangeNumberQuestions;s>0&&r>0&&(this.numberQuestions=r-s+1);let t=this.typeQuestions[this.keyTest].data;this.changeSelectedQuestions(t)}}else this.rangeNumberQuestions[e]=""}getData(s,e){return s=s.length>0?s:e,this.options.rightAnswer.value||(s=s.filter((s=>!e.includes(s)))),this.options.answers.value||(s=s.filter((s=>e.includes(s)))),s}},l=n(0);var d=Object(a.a)((()=>{let{changeNumberQuestions:s,start:e,typeQuestions:n,changeTest:r,dataQuestions:t,isCanSelect:i,numberQuestions:w,maxNumberQuestions:a,rangeNumberQuestions:o,changeRangeNumberQuestions:u}=c,g=Object.entries(n);return Object(l.jsxs)("div",{className:"start-page",children:[Object(l.jsx)("div",{className:"name-tests",children:Object(l.jsxs)("form",{className:"options",children:[Object(l.jsx)("p",{className:"options__description",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0438\u0437 \u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432"}),g.map((s=>Object(l.jsxs)("div",{children:[Object(l.jsx)("input",{type:"radio",name:s[0],id:s[0],checked:s[1].value,onChange:()=>r(s[0],!s[1].value)}),Object(l.jsx)("label",{htmlFor:s[0],children:s[1].title})]},s[0]))),i?Object(l.jsxs)("div",{children:[Object(l.jsxs)("div",{children:[Object(l.jsx)("label",{htmlFor:"start",children:"\u0421"}),Object(l.jsx)("input",{type:"number",name:"start",id:"start",value:o.start,onChange:s=>u(s,"start")})]}),Object(l.jsxs)("div",{children:[Object(l.jsx)("label",{htmlFor:"end",children:"\u041f\u043e"}),Object(l.jsx)("input",{type:"number",name:"end",id:"end",value:o.end,onChange:s=>u(s,"end")})]})]}):Object(l.jsxs)("div",{children:[Object(l.jsx)("input",{type:"number",min:"1",max:a,id:"number",onChange:s,value:w}),Object(l.jsx)("label",{htmlFor:"number",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432"})]})]})}),Object(l.jsxs)("div",{children:[Object(l.jsx)(h.b,{to:"/questions",children:Object(l.jsx)("button",{onClick:e,children:"\u041d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u0442\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"})}),Object(l.jsx)(h.b,{to:"/answers",children:Object(l.jsx)("button",{children:"\u041f\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"})})]})]})}));var b=Object(a.a)((()=>{let{time:s,testName:e}=c;return Object(l.jsxs)("div",{className:"time",children:[Object(l.jsx)("div",{children:e}),"\u041f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 ",s.hours,":",s.minutes,":",s.seconds]})}));var j=Object(a.a)((s=>{let e=s.data[1],n=s.data[0],r=e.rightAnswer&&1===e.rightAnswer.length?"radio":"checkbox",{isCheck:t,rightAnswers:i}=c,{isOrder:w,subQuestions:a}=e,h=[];w&&a?h=a.questions.map((s=>s.rightAnswer)).sort():e.answers&&(h=e.answers.slice());let o=s=>{if(s.target instanceof HTMLElement){let e=s.target.closest(".text_left");if(e){let s=e.querySelector("input");if(s){"true"===s.dataset.correct?e.classList.add("right"):e.classList.add("wrong")}}}};return Object(l.jsxs)("form",{"data-id":n,id:n,className:"question",children:[Object(l.jsx)("p",{className:"pre",children:`${s.index+1}. ${e.question}`}),t&&e.rightAnswer?i[n]?Object(l.jsx)("p",{className:"right",children:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e!"}):Object(l.jsxs)("div",{className:"wrong",children:["\u041e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430! \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442:",[...e.rightAnswer].map((s=>Object(l.jsx)("p",{children:s},s)))]}):e.rightAnswer&&Object(l.jsxs)("div",{className:"guess",children:[Object(l.jsx)("div",{className:"guess__title",children:"\u041f\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430"}),Object(l.jsx)("div",{className:"guess__answers",children:[...e.rightAnswer].map((s=>Object(l.jsx)("p",{className:"guess__text",children:s},s)))})]}),Object(l.jsx)("div",{children:a&&Object(l.jsxs)("div",{children:[Object(l.jsx)("div",{children:t&&(i[n]?Object(l.jsx)("p",{className:"right",children:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e!"}):Object(l.jsx)("div",{className:"wrong",children:"\u041e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430!"}))}),Object(l.jsxs)("div",{className:"subQuestions",children:[Object(l.jsxs)("div",{children:[a.titleQuestions&&Object(l.jsx)("div",{children:a.titleQuestions}),a.questions.map(((s,e)=>Object(l.jsxs)("div",{className:"subQuestions-item",children:[Object(l.jsx)("div",{children:s.name}),Object(l.jsxs)("select",{onChange:e=>((s,e)=>{var n;let r=s.target,t=r.value,i=null===(n=r.parentElement)||void 0===n?void 0:n.parentElement;if(w&&i){let s=[...i.children],e=+t,n=r.parentElement,w=s.findIndex((s=>{let e=s.querySelector("select");if(e)return e.id==r.id}));if(n){let r=s[e-1];e>w+1?r.after(n):r.before(n)}s=[...i.children];let a=[];s.forEach(((s,e)=>{if(s&&i){let n=s.querySelector("select");n&&(n.value!=`${e+1}`&&(n.value=`${e+1}`),n.dataset.rightanswer==`${e+1}`?a.push(n):n.classList.remove("right-select"),n.classList.remove("wrong-select")),i.appendChild(s)}})),a.length==s.length&&a.forEach((s=>{s.classList.add("right-select"),s.classList.remove("wrong-select")}))}t==e?(r.classList.add("right-select"),r.classList.remove("wrong-select")):(r.classList.add("wrong-select"),r.classList.remove("right-select"))})(e,s.rightAnswer),id:s.name,name:n,"data-rightanswer":s.rightAnswer,children:[Object(l.jsx)("option",{value:"",hidden:!!w}),h.map(((s,e)=>Object(l.jsx)("option",{value:s,children:e+1},s)))]})]},s.name)))]}),a.titleAnswers&&Object(l.jsxs)("div",{children:[Object(l.jsx)("div",{children:a.titleAnswers}),h.map(((s,e)=>Object(l.jsxs)("div",{className:"subQuestions-item",children:[e+1," ",s]},s)))]})]})]})||h.length>0&&h.map((s=>{let t=!(!e.rightAnswer||!e.rightAnswer.includes(s));return Object(l.jsxs)("div",{className:"text_left",onClick:o,children:[Object(l.jsx)("input",{type:r,name:n,value:s,id:s+n,"data-correct":t}),Object(l.jsx)("label",{htmlFor:s+n,children:s})]},s)}))||Object(l.jsx)("div",{className:"text_left",children:Object(l.jsx)("input",{type:"text",name:n,autoComplete:"off"})})})]})}));var m=Object(a.a)((()=>{let s=c.shuffleQuestions;return Object(l.jsx)("div",{className:"question-list",children:s.map(((s,e)=>Object(l.jsx)(j,{data:s,index:e},s[0])))})}));var x=Object(a.a)((()=>{let{isCheck:s,isShowResults:e,score:n,numberQuestions:r,scrollToAnswer:t,links:i,changeVisibleResults:w}=c;return Object(l.jsx)("div",{children:s&&Object(l.jsxs)("div",{children:[Object(l.jsx)("button",{onClick:w,children:e?"\u0421\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b":"\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}),e&&Object(l.jsxs)("div",{children:[Object(l.jsxs)("p",{children:["\u0412\u0430\u0448\u0438 \u0431\u0430\u043b\u043b\u044b: ",`${n} : ${r}`]}),Object(l.jsxs)("span",{children:["\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432 ",`${(n/r*100).toFixed(1)}`,"%"]}),Object(l.jsxs)("div",{className:"wrong-results",onClick:t,children:[Object(l.jsx)("div",{children:"\u041d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b: "}),i.map((s=>Object(l.jsx)("span",{className:"result","data-id":s.id,children:s.index},s.id)))]})]})]})})}));var p=Object(a.a)((()=>{let{exit:s,changeMode:e,isCheck:n}=c;return Object(l.jsxs)("div",{className:"questions",children:[Object(l.jsx)("header",{children:Object(l.jsx)(b,{})}),Object(l.jsx)(m,{}),Object(l.jsxs)("footer",{children:[Object(l.jsx)("button",{onClick:e,className:"btn-finish",children:n?"\u041d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e":"\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u043a\u0443"}),Object(l.jsx)(h.b,{to:"/tests",children:Object(l.jsx)("button",{onClick:s,children:"\u0412\u044b\u0439\u0442\u0438"})}),Object(l.jsx)(x,{})]})]})})),O=n(18),v=n.n(O);var f=Object(a.a)((s=>{let{question:e,answers:n,rightAnswer:r,subQuestions:t}=s.data,{getData:i}=c,w=n.slice();return w=t?t.questions.map((s=>`${s.name} - ${s.rightAnswer}`)):i(n,r),Object(l.jsxs)("div",{className:"question pre",children:[Object(l.jsxs)("p",{children:[s.index+1,".",e]}),Object(l.jsx)("ul",{children:w.map((s=>{let e=v()({answer:!0,"right-answer":r&&r.includes(s)||!1});return Object(l.jsx)("li",{className:e,children:s},s)}))})]})}));var Q=Object(a.a)((()=>{let{exit:s,showQuestions:e,getId:n,options:r,changeOption:t,searchText:i,changeSearchText:w,testName:a}=c,o=Object.entries(r);return Object(l.jsxs)("div",{className:"answers",children:[Object(l.jsxs)("header",{className:"answers__header",children:[Object(l.jsxs)("div",{className:"answers__menu",children:[Object(l.jsx)("div",{children:"\u0412\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}),Object(l.jsx)(h.b,{to:"/tests",children:Object(l.jsx)("button",{onClick:s,children:"\u0412\u044b\u0439\u0442\u0438"})}),Object(l.jsx)("input",{className:"answers__input",type:"text",placeholder:"\u0412\u0432\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430",value:i,onChange:w})]}),Object(l.jsx)("div",{children:a}),Object(l.jsxs)("form",{className:"options",children:[Object(l.jsx)("p",{className:"options__description",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0445\u043e\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c: "}),o.map((s=>Object(l.jsxs)("div",{children:[Object(l.jsx)("input",{type:"checkbox",name:s[0],id:s[0],checked:s[1].value,onChange:()=>t(s[0],!s[1].value)}),Object(l.jsx)("label",{htmlFor:s[0],children:s[1].title})]},s[0])))]})]}),Object(l.jsx)("div",{className:"question-answers-list",children:e.length>0?e.map(((s,e)=>Object(l.jsx)(f,{data:s[1],index:e},n()))):Object(l.jsx)("div",{children:"\u041d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u043e"})})]})}));var S=Object(a.a)((()=>Object(l.jsx)("div",{children:Object(l.jsxs)(h.a,{children:[Object(l.jsx)(o.a,{to:"/tests"}),Object(l.jsx)("div",{className:"App",children:Object(l.jsxs)(o.d,{children:[Object(l.jsx)(o.b,{path:"/questions",children:Object(l.jsx)(p,{})}),Object(l.jsx)(o.b,{path:"/answers",children:Object(l.jsx)(Q,{})}),Object(l.jsx)(o.b,{path:"/tests",children:Object(l.jsx)(d,{})})]})})]})})));w.a.render(Object(l.jsx)(t.a.StrictMode,{children:Object(l.jsx)(S,{})}),document.getElementById("root"))}},[[32,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.96b164b9.chunk.js.map